月入過五萬既你, 有冇覺得好難再向上流

打工再升最多都係多幾萬蚊
做唔到d 咩野, 每日就係起到諗點先可以發達

炒股又蝕手, 買樓又供到死
打工又餓唔死租樓住生活到

但永遠都好似差咁d 野

呢個都係可以既野, 但搬出香港
要買house 既話都係供到死

除非買返apartment d 樓咁
即係兩間房, 同香港一樣係一棟大廈個d

Exact7ly
其實都係源於唔知足
有層樓，每個月淨返一萬幾千算係咁
仲強求啲咩呢

我租緊樓未買
每個月儲三萬, 一年都係三十萬

但外國買間House/ 香港買間屋要600 萬
即係供到你老先供完

努力儲三幾年再滾大佢啦

又炒股？有人贏就有人輸到仆街
搏輸既話人生冇多幾多個十年嫁啦wor

4萬頭已有尼個感覺

我諗返到係, 但去到5 萬6 萬都係一樣呢個感覺

大家有無咩特別投資?

過來人答你, 股票細細地賺下飯錢就好
唔好諗住用黎發達

唔係政府工
隨時5皮俾人炒咗
連三皮都冇

啱啱睇到有個post
兩年炒到變6M

咁個d 冇計,
不過我身邊同樣呢個數既都係專業人士, 冇俾疫情影響過

咁真係要好有運
我炒左咁耐都係覺得7 成運, 3 成選股

本幾多？

廿幾萬？

巴打炒油？

留名
同感 以前覺得去到呢個年紀 呢個人工就會生活好好
但原來都係日日如是 生活中掙扎

你都好啲 有樓
我仲住屋企物業
投資次次都只係幾千幾千咁賺
買少少野 考個試又冇左
升又冇咁易

加埋又冇另一半一齊努力
生活都好乏力

唉

咁少就上到6m

廿幾萬炒到上6M
除咗用工具都冇可能

即係要超有運

我細膽

心入面係唔知足,想流向上層
但頂盡都係搵到十萬
而且too big to fall, 花你5,6年都未上到去
上面位果d 多數坐得好穩
唔係話拉就拉到落黎

未買樓啊
起外國租緊樓咋唉屌

條友36歲先發達
算係有d 運仔

又唔係咁講
錢係一樣野 覺得自己唔上唔落一樣野
Vp都8-9萬啦
係自己仲差啲年資同未夠能力上位
事業好停滯

去到外國咪好

36
男人來講都唔算太老啫

打工係賣時間幫老細上流
再賣貴小小分別不大
除左賣時間仲有無其他方法搵錢先係決定性

你講得好中啊

樓主其實做邊行

搵得萬幾加入唔到討論

五萬真係唔多，係香港只可以過到正常人既生活
好多地方住d 600~800呎既樓已經係生活基本
香港就 ...

睇返幾位巴打
我都算係咁
好在10年前買咗樓
份工又穩定
而家有頭家，人工算唔錯
但就係成日想住大啲，出入可以渣車
老婆成日話我唔知足，自尋煩惱

幾十萬都覺得難向上流啦

真係
香港地5萬 其實只係叫做正常
同真中產仲有好大段距離

你入來哂命呀？

咁人係唔知足㗎啦
知足靠父幹都得啦
不過做人都想自己有出識啲

600萬？你衰咩
搵得50k都睇唔上6m嗰堆啦

月入幾十萬既話已經起上流wor
打工都唔知點做到

唔想供撚到死
同儲首期要儲太耐

見你之前成日睇港股

離開香港啦屌，留低玩困獸鬥做乜尻，做奴隸做上癮？

正常
當你搵五萬就想搵十萬
住600呎就想轉1000呎
人既慾望問題
加上一望高處,有得搏緊係賺盡,邊有人嫌錢多

而家都有望下，過左黎咪睇美股

冇首期既唔到你揀
有人50k 但租樓,洗費又大平時儲唔多
一時三刻想拎錢買樓邊度搵到球幾出黎

月供美國ETF點睇

供緊
當mpf 咁供S&P500

咁你供既成本好少錢，冇咩問題
Keep 住供落去就得

QQQ同SPY你點揀

量地路過唔知up乜

分散各買d 啦
最好環球都買d

真心定假膠..
幾十萬重想向上流,究竟有咩野令你覺得重未夠?

巴打是咪成日開iPhone post嗰位

自己開舖
利申 準備緊

好想知要做到咩位或者幾多歲，我都foresee 唔到自已可以打工搵幾十萬

叫做餓你唔死，富裕生活冇你份

想要更多就自然有風險，唔想搏咪安穩小小
人生自古誰無死，又帶唔走啲乜點解唔試下得到更好更多

你都岩既，大家量力以為唔好輸到破產就得啦

打工萬中無一
你TOP到 MNC 既global head level咪得
REGIONAL HEAD我諗都係勉強接近「幾」十萬

林鄭咁咪得

唔係經商，又唔係做有commision/ 管理層既工基本上都好難上游到 邊度都係咁

咁土豪算唔算上流

yes

要發達，真係靠生意
話之你實業好、靠connection好，甚或昆人落搭都好
總之只有錢搵錢先至滾得大

靠幾萬收入真係點計都唔係真係好多

做個經理仔已經做到隻狗咁
有次夢見啲高層人工搵十萬一個月，但已經講緊四五十歲，仲要得一個半個位。
你就明你再努力做野真係唔知為咩。
所以想搵多啲真係做收佣嘅工或者自己搞生意，起碼多勞多得。

做多幾年儲筆錢，以後搞下start up，如果生意失敗咪繼續做返專業人士囉

賣相

咪就係

高層點只十萬呀師兄...

唔係正常咩

個個都上流啦咁易的話

所以想睇下大家係點諗
係咪應該要轉轉個心態安守本份

情況一樣
兩公婆加埋有十皮一個月
好似同搵六皮嗰陣一樣
想養車又覺得貴
又冇錢買多層樓

兩公婆一個醫護人員一個做半政府機構，夾埋稅後月入十萬左右，生活習慣左簡單，住間平平哋嘅舊樓，投資都係長揸幾隻公用藍籌，揸下舊車去下旅行咁。可能比上司覺得不思進取，但係一家人開心就得。

會唔會返嚟香港？

有諗過，但睇下幾年後香港會起點先同起外國儲下經驗
但返香港又俾d 香港價值買樓困一世好慘

可能去其他國家都好過返香港，最多飛多d 返黎

淨係想換大啲既樓，不過都好難

揾得呢啲人工好多都係政府/專科，移民揾少好多

我未有呢個入息但係預計到呢樣野
到到嗰個時候人到中年又怕俾人炒
所以把心一橫趁早自己做老闆
起碼係生係死掌握係自己手上先

其實唔係錢搵錢既話都唔會發達
打工只能令你生活無憂
都係要自己調節下心理
買樓賺錢支歌仔都無左咁濟
正路黎緊十年升幅唔會追到近十年升幅
追到既話都幾恐怖

4萬頭
成日喺街望見d靚車就心諗：我打工最叻都係搵十萬左右，係唔會買到呢啲車

其實去到咁上下係靠投資向上流，錢搵錢，打工係俾你第一桶金

女人仔有時諗野就係唔同
要車同樓都好實際
而加1000呎嘅樓都夠打工仔供三世
一係就村屋，要有車唔難呀

知足真係好緊要 欲望係無窮無盡
到你搵十萬個陣一樣會想再搵多啲
如果你後生我覺得可以繼續搏繼續嘗試向上
但係如果都已經到中年 不如安安穩穩算

搬出香港食穀種呀搬返大灣區呀

咁只可以講你唔知用份糧黎做咩
俾你出一萬，三萬，十萬一個月你教會照上黎呻吟

有同感
搵6萬幾一個月，但就有種高不成低不就嘅感覺。
就算再努力升職，人工同付出比例唔成正比，根本就唔值得咁付出，而且又唔一定升到。
啲老闆成日叫你努力，睇好你呢啲，真係bullshit，都係氹鳩你咋
或者由細到大教我地要努力工作其實都係呃鳩人。
尤其係你發現你做左咁撚多野時，幫公司賺左咁多，都係分得咁多錢，你就覺得好唔公平。

但真係無勇氣而且無能力離開。。
到依家結咗婚生左仔買埋樓之後，就更覺得人生就係咁樣有啲灰。因為依家改變既成本好高。

搵返個月入差唔多既另一半 上流會唔會比較易?
投資做生意講就易 但真係成功既有幾易

Fresh grad 都50k啦 樓主真係廢左小小😅😅😅

搵個人工差唔多嘅老婆 玩多幾年生件叉燒囉 之後人生就真係完
夠供樓 買架平平地嘅歐洲車 生活舒適咁解

3140?

香港地要發圍真係靠做生意

投資有賺已經好好啦

當你收到稅單係咩感覺...

依個已經係我理想既生活 希望35歲前做到
利申： 低等生物 同女朋友加埋先月入6萬

一萬已經有呢個感覺

要說服自己接受大約個幾月人工係比政府既

因為去到咁上下，你就會知道無父母幹之下，你既能力同運氣即最多可以令你係社會去到咩位，前排係lihkg仲要有人同我嘈努力可以向上爬，入ibank，過多幾年就會覺得自己諗野太天真

感恩，比上不足，比下有餘

有5萬仲係度鳩屎
有5萬我都唔知點洗好
日日call g

覺得時間做下副業好過
當然同專業人士講副業都係得講笑

不如向上繼續爬再入政府double yo salary更實際

9 萬， 租樓中

ibank 同上層仲係差好遠好遠

除非你係工作狂，否則香港打工仔要5萬樓上，唔係唔得，而係你既壓力會不成比例咁大。

我觀察既 人工/壓力 比較適中既位係 3萬左右。

d人以為一畢業搵幾皮就認為係人生贏家就好笑

未搵夠錢移民囉

起跑線都係個問題
你講既野好多都係要父母有返少少頭面 有返少少關係 先會得到既機遇
好似我父母咁 街市出生 英文都唔識多隻
外國讀書完書返黎 同佢地同住 都覺得自己既學識退步緊

一係就打一世工 幫老闆實現夢想

一係就創業 實現自己夢想

儲夠錢 有計畫 有青春的話 我諗應該博一博

YOLO

如果係咁，點解唔試下逆思考。

都係果d老土野

正念思維，裝備自己

好運同衰運一樣係話來就來

外國好多地方都係講緊2-300萬有house
30分鐘到city
邊會供到死

所以香港人成日用香港視角去買外國樓，真係笑大人個口，外國地多屋靚，根本唔會好似香港咁升升升升升升升

其實心態都係一個問題
其實要再上真係要願意承擔風險

早幾年有諗過呢個問題、好多人搵到某一個數夠食夠玩有錢儲. 就無左低收入時搵錢動力

工作以外其實都可以搵收入. 但有五萬你講果個數未必會咁做

投資方面. 你有幾十萬可能會all in, 到你有幾百萬就會保守好多.

咁好多連登仔要繼續比借口自己屈響香港就一定搵理由比自己架啦

投術上 你搵得50k 你只可以睇得上6m呢d樓

冇女

冇女都係

15k
好低人工

你想講冇女?

想向上流已經係一個夢想啦

你無夢想邊會有動力想做其他嘢 咁咪繼續打工囉

想自己做老闆 唔想幫人打工都可以係一個夢想

月入過五萬既你 = JJ 長30cm既你

下, 香港永遠都係買磚頭發達(賺錢)
你買第2 3層, 又放租
根本人地幫你供樓
咁都有得諗?
好懷你係點賺5萬? 垃圾sales仔有幾個月爆數就當自己月入5萬?

我都覺得打工向上流流極有限，我果邊就算升到頂果個先十皮一個月，但講真去到5萬到價位升到10萬可能先係間樓多間房既分別，要真正流入上邊階層仲係好遙遠，除咗向地產入手我都諗唔到咩option

反而諗月入五萬可以維持到幾耐，40歲？50歲？
上唔到唔緊要，怕跌落黎失業者
所以想搵下second career

得罪講句，你多數買股票前無認真研究過用咩策略，點止蝕止賺

我都覺，我依家五萬幾，要再上就要升director grade，但要孭多好多飛。
所以一直都有製造被動收入，買d堅收息野啦

70k<，我都發覺好難上位
所以有醒覺要槓桿大自己既資產，最易做就係買樓借到幾多得幾多（要有buffer預一年供款，有啲空間俾人炒/轉工）

幾年後樓價升少少/唔升都好，起碼Gross asset係層樓，而負債還左幾年應該輕鬆好多

一開始有少少似all-in樓市，但希望幾年後會加按買其他資產

6m就低左d 但一撚定唔係富貴過千萬既樓既首期都儲唔撚到啦
我都搵50k 但真係食好d玩好d咁only

股票唔係零和遊戲黎

咁講好似好冇出息
但想快快儲夠錢去台灣退休算...
做自己想做既野同小生意

30頭
月入90-100k 冇仔女
4M asset（但冇樓）
10M夠唔夠做？

Buy and 長揸 Global ETF/S&p 500

十年後一定贏

嗰4M做咩投資？

我自得做生意先有機會向上流或者搵大錢，當然就要承擔相應既風險啦，可能會一鋪清袋。打工都只係求安穩相對來講無咁大風險。

求期搵隻5%息都夠做

老實講我唔明台灣有乜好去
你話間中去食女就話jei

我就唔想打工打到60歲 搵夠我就退休

半身都有一個港股倉一個美股倉
加埋1.5M
另外有500k 係月供基金 買bond為主
仲有10年供

有500k人仔做定期
其他就係cash
roughly around 4到5M

另外洗費好少
兩公婆一個月用唔到3萬
所以cashflow好足
一定有60k 儲到

以上淨係自己
未計老婆

咁做好快去到10M,而且睇黎巴打都識投資
幾年後去到啦

扣稅扣哂D基本野之後都要2,3皮,某日突然收到綠信封,
打開銀包一睇

然後開始思考, 香港唔夠錢交稅可唔可以申請破產

可能係憎中共啩
同埋台灣可以食好住好
（唔係夜市d junk)
有天然農產海產
住既地方又可以揀到有山有水
當退休架喇

次次兩三千就走
上連登貼倉都畀人笑冇膽果啲友來
少賺咪低risk 預左畀人睇唔起

台灣最驚係中國會唔會唔知幾耐之後夠薑出兵。。
香港我都無咁驚，起碼有所謂金融中心既攬炒角色

巴打點睇？

但就係唔sure 10M夠唔夠
睇FIRE d書就講250 到300 個月洗費就得
咁去左台灣又係咪一樣咁做
咁講我一個月用80k台幣先算

300個月姐係6M港幣咋

巴打咁後生預鬆啲好，2% safe withdrawal rate應該就係10m港紙

有錢嗰班 都唔係打工仔

有計到
一打就跳去美國
（假設佢仲照住台灣）
再唔係就返香港

好在可以技術移民
所以較放心

今年好多都唔派啦

其實真係
係我太依賴屋企仲係
本身覺得屋企有幾層樓
自己唔想搏同捱

但其實都要得靠物業先有得升

所以本身我計就係10M
（其實老婆應該都有唔少私己）

再諗就要諗生唔生同邊度生了
好困難

其實到4萬 每年加3千人工左右，真係唔會太大分別，特別買左屋唔係用黎炒，住得舒舒服服，真係冇咩野想再買。

怕辛苦想發達？巴打可能要溝有錢女

點會啊
扣左老豆老母 仲有考試 讀書
捐款 都係兩皮到
唔知做咩正苦今年又有退祱畀我

都算是咁

唔撚想交稅畀呢個政府

屋企有幾層樓既話一係就諗理想，一係就頹廢玩樂

打牛工好似好浪費時間

唔會 等出去開公司 搵30-50 萬一個月

計埋bonus 我同你人工差唔多
但我如果生小朋友就唔會諗台灣
如果我唔轉工都有機會跳去加拿大

其實拎得呢份人工
係香港都算住得舒服
憎中共都唔駛憎到要走卦

係。。認同

外國啲FIRE書無考慮到港孩係幾貴。。學費（國際學校？），課外活動，工人。。
同埋外國家庭概念唔同，孩子到十八歲就 互不相欠

下 咁又唔係咁嘅
即係等靠屋企 都要睇人面色
本身想startup 但同個partner 鬧翻左

咁打工都係當自給自足
唔洗靠屋企人咁

早兩三年差啲結成婚都打算買樓
不過最後畀人帽左 就冇結
完

買期油
而家咁平
一爆升賺幾千倍
同李嘉誠隔離住

如果有幾層樓係自己名，租都已經係幾十k per month
喺出名捱生捱死打牛工先幾十k

不如出去博

有見地 真係唔多 但比好多人都好

支油寶有板你睇
面面明燈

冇我名 但我獨生嘅

要搏咩 我冇咩動力
而家份工西西地又有啲hea
咪吊住命先

移民去台灣其實有咩生意可以做？
如果技術門檻低當地應該好多人都做緊
競爭大，當地人收入又低
如果冇人脈咁去做生意其實都有啲危險
萬一出咗咩事有冇exit plan?
番到香港可唔可以搵番90-100K?

咁多option到爆啦
做專業一定上唔到位（私家專科醫生可能得，但聽你講唔似）
不過小中康一定

所以係目標FIRE
去台灣當退休架
唔想同人爭

要做既都有idea
自己個行都仲有好多空間做科創
而係台灣做一定好過係香港做添

揾5萬 好似無乜特別想買 唔追名牌 又唔識投資 簡簡單單就好

同感, 其實到某個階段 向事業發展/收入方面 已經有大局已定既覺悟 除非有橫財 否則都唔會發大達可以住house 渣超跑
我寧願精神時間花向 家庭子女教育既生活上 生活簡單為主 住間舊樓 渣架日本車仔 平時屋企煮 得閒就出去食下好西 一年去1,2次旅行 咁既生活我能力應付到 好滿足亦無乜壓力比自己

巴打心水清

所以我知自己唔想上咁高
寧願係建制外做多d貢獻
有做d NGO既advisory role
諗下點樣幫個社會
工作除左錢仲應該要有意義既

我諗咁樣心態退休仲有大把野可以做

咪就係唔知足，肺炎你已睇到大把外國人今個月無工番，下個月已經要羅失業援助。
你望疏世界第二度啦，再唔係聽下稻香。

去退休就不用搞移民，永續半年簽証去台吃喝玩樂就得。你果行也OK啊。做夜市零售要注意移民局已經好明刀明槍咁講明唔好做一D同本地人爭同競爭大的生意。

暫時

呢D先係正常人應有既心態，港猪先會日日諗賺多D錢
我心目中你呢D先叫生活

做邊行

日本

外國邊度?

有女朋友
而家講緊既係成功同上流

做生意

好難
得舊年ot 賺多左十幾萬

最近好多人d 油同hsbc 賺息蝕價

堅收息，唔係匯豐呢d on9野

永遠都唔會夠，到你搵多錢就會洗大

你有咁多資金玩哂啦
我都想有咁多錢

兩公婆婆加埋超過6/7萬
上流嘅能力已經唔需要只靠薪金

真係好羨慕可以做到唔比壓力自己
明明基本生活所需已經搞得掂 但成日見到人地既收入高過自己就好辛苦

巴打可唔可以介紹多啲？
有冇blog or post可以爬下文
但咁樣睇醫病個啲咪會麻煩d?

搵幾萬唔供樓都洗唔曬
再搵多d就儲多d享受多d je

即係可以點

輸到要跳樓就係呢d

因為你同發達無緣lor

48k路過， 不過唔識投資

月入5萬如果係家庭唯一收入其實都唔多錢洗
但兩公婆都五萬個生活質素應該ok掛
利申 同條女加埋90k左右 儲緊錢上車

Freelancer搵接近十萬一個月
已經接job接得好盡所以應該收入冇得再上
好在基本上工作flexible可以自己調配唔駛一日八小時坐監咁困係office

黎緊諗住搞startup
唔係真係唔知點再上流

其實最想係搵番個另一半一齊努力
但耐何呢個終身課題比搵錢其實更困難

月入5萬喺大公司其實只係中低層，仲有好多機會向上，如果公司無咩上位機會，趁年輕可以試下跳槽
月入5萬供樓加養小朋友真係唔會淨得多
當你月入6位數，家庭每年disposable income過百萬，就真係可以諗吓點用D錢

其實只係cashflow贏
一個月60k net
一年就700k
未計加人工跳point 5年都3.5M

買左股坐艇又可以不停向下溝
又冇洗費急住用要賣貨
價值投資法咁樣就真係唔怕輸

所以先想早啲上岸做其他野

物業/投資，遠離高風險短炒，最忌心急
慢慢滾大個雪球根本無得輸，無敵qe世界，只會係無物業無投資嘅人埋單

一係輸到跳樓
一係發到豬頭
你想快嘅就係咁

人人都唔想要既野 點會無啦啦爆升

搵到一個真心愛你既人都好難得

拎住咁多人工
美股個堆科技股都唔入下手？

師兄覺得依家既生活滿唔滿意
你見到人地收入更高既話會唔會羨慕

可能真係等美股低d 位再入價值投資
或者等經濟好返既時候再買

炒牛熊option 輸到仆街

炒牛熊身就係有錢人上哂岸嘅玩意黎
窮人向上爬要穩陣，寧願拉長啲時間

你可以睇一個youtuber叫港仔愛台灣，佢比較寫實，不似移民A準咁衝衝衝。做生意真係要諗清楚，要同現實環境接洽。

睇醫生要比貴D，因為冇健保，又唔會麻煩D嘅，香港嘅醫療連專科一千蚊一個症嘅專科都要等兩個鐘，公立普通檢查要等一年，個體驗已經世界級啦。

台灣睇醫生可以望電話睇排到邊個再去，唔洗點等，睇開果個可以用果個，而且醫生會同你討論病情，會check得好仔細先開藥，放心唔係十分鐘叫你走果D，係會真係聽你講下野果D，檢查最長都係等兩三日。

因為通常只會同勁過自己既人比

你份工係咪好辛苦
如果穩定唔辛苦，安份知足咪幾好

5萬真係唔多，
如果你想住半山，九龍站
家庭月收入無返1x 2個都住唔起

5萬夠你住元朗/tko架咋
叫做唔洗住窮區

Ching 點由香港轉去美國做野

有追求就話唔知足

五萬都難
咁萬零蚊果啲應該諗定訓邊間m記好

個個都係諗個人層面 冇人諗住開side business幫到個社會

有咩興趣 學識咁巴閉？

去到三十幾，其實唔應該睇住月入去判斷，你月入五皮有幾層樓收租同你月入五皮租樓住已經係兩個質素，唔計你出面有幾多壇生意RUN緊。但重點係再投資係自己公司的邊際效益唔大，五皮月入比你借下錢同再發展下投資已經啱啱好。

三層樓收緊租都覺得難向上流

呢到有興趣交流投資心得既巴打歡迎tg我: MT4_EA_HK

人類係咁 唔會知足
講返正題 如果唔係專業工 去到5皮野應該係天花板
再上就唔止做緊而家嘅野

外國大把平樓又大啦 你以為全世界都似香港嗎

番到屋企89點，邊有精力攪

唔出奇既
真係叻既廿中到尾都phd 完出黎搵緊食

係專業人士

咁長工時
做到嘔血多幾皮交地主稅

唔怪得咁多公屋富戶

其實呢個世界上有好多野都好值得投資，唔知係唔係香港人太忙於工作定係日日俾財演洗腦，以為成個世界得兩種交易工具

有少少錢同heart又唔想自己搞生意點解唔試下投資初創

仲上咩流呀
連登仔話要攪炒
到時你5萬都搵唔到

成個連登日日都係正股，期油，期指，就係大家不斷惡性循環不停討論呢堆野，令到個個都落搭，如果唔係邊養得香港國際金融中心既金融業

好正常
搵得呢d 人工基本上淨諗換咩車換咩樓
幾時儲夠移民

其實買樓收租退休得唔得，還掂都係人地幫手供

搵食行遠d 啦.

真心交流，你問心正股賺到幾多，我想互相同真係認真研究非主流交易工具既巴打討論下，我都想學多d

啱呀！ 月入5萬既外賣師都覺得好難向上流

所以我人生目標已經係搵份一個月三四萬左右，可以好撚Hea嘅工，而唔係高人工嘅工

1. 返 10 放 4
2. 無咩野做，但又要做下野，證明自己個Value
3. 永無OT

跟住我就可以用公司時間做自己野，上網睇下衫睇下手袋煲下劇

利申：未夠30歲，差唔多人工，但做撚到隻狗咁

點解唔試下做係side biz?或者製造passive income，想穩陣咪收租，呢個世界唔係得香港樓

有無留意過世界上租金回報最高既地方係邊，知唔知其實要有穩定8%年回報唔係咩難事

比你好努力好努力升多級，加多10-20K, 但個責任同Workload 倍數級上升。我都Stuck左係度，想work life balance

睇黎乜鳩maslow's hierarchy of needs都係假的
邊個再講就屌鳩佢

其實中學班人入面最開心係做7仔店員個個
做人無乜壓力
得閒買隻新驚玩

讀醫個d讀到個樣都殘埋

典型商業社會你想期望d 咩

但係你有得揀你想做7仔定係醫生

唔知足比你搵一百萬都唔夠
日本車>寶馬> tesla>超跑>勞絲來絲>遊艇>私人飛機
新私樓>3房新私樓>望海3房新私樓>半山

唔係做兒子都搞唔掂

但係區區50k有咩好知足？

唔係講笑
識人就算每月五六七十萬都係呢個感覺
香港人好可悲

真心做人簡單會開心好多...人對錢既慾望係無止境既

每月儲3萬5月供收息股，過幾年後都幾和味

賺得多但係唔鍾意做果樣野其實都係一件痛苦既事，等於俾賺錢兩隻字捆綁住

無話發達唔可以係self-actualization

但上面堆人依然覺得唔滿足就代表左物質生活唔係全部

係香港,50k 人工連一層6m 樓既壓測都未必過到

Link?

我明你講咩，但係我只可以奉勸一句，好多時都係我地單方面覺得屋企人deserve better, 簡單講其實係我地俾壓力自己，特別係犧牲太多時間就做愚蠢，到你做到中產可能屋企人年紀唔細，時間先係最值錢既野

點define發達
月入 > $500K?
咁打工實冇可能

如果搵唔到自己想achieve到D乜
其實搵5萬又好，10萬又好，都會有呢種高不成低不就既感覺
因為你得到既其實唔係你真正想得到既野

咪就係
好簡單，有人既地方就有階級，係個個階級就要做返相應既事
50k買樓都咁撚難，轉個頭走去同20k 30k既人爭，攪到個社會都唔撚平衡然後20k 30k又走黎屌50k乞衣兜爭飯食，大家都無好處
50k仲想上流又話做人要知足 如果真係知足咁20k 30k真係會收皮

炒股票真心無咩可能話做到幾十倍甚至百倍回報，而且多數都係要輸，我真心唔明點解成個財經台只係識得吹奏果幾種投資工具...

講真香港地無公司會分股份俾你，工字不出頭

可能50k 幾年後都唔係d 咩錢

given住屋無問題（公屋？），無特別大興趣救人科研，真係寧願做7仔，醫生workload太大，幾多銀兩都買唔返青蔥歲月個種單純快樂

父母開始年紀大，佢地time value 係貴我好多,所以而家唔似後生出來做野咁有衝勁,想留多啲時間比家人

依家都唔係d咩錢啦香港地係咁extreme 搵10萬已經係全港top 5％
但係好富貴咩 又唔係喎 但係你的確係top 5％收入個堆精英
搵5萬最多咪比正常人多少少錢

可唔可以了解下師兄咩背景咁唏虛

但住屋對普通人來講真係好大問題

係，最重要係有個balance，想做到完美就要後後生生已經settle曬所有野

又唔好咁極端
點解要假定7仔就等於生活快樂
醫生就好痛苦
7仔一樣做正d 低下階層區有醉酒佬有吸毒有黑社會
醫生都可以私人執業出黎開鋪終於開幾點就幾點

當你唔洗俾租就差好遠，同埋好多人其實唔係好物質

只能講香港大把有錢人
行得慢小小都落後大市

年收入幾百萬個d先開始有資格諗呢D野
香港地月入少過10萬個d都只係低下階層
叫做係俾其他人可以放肆小小
每個月可以有閒錢買d玩具咁

唔會知足架，一有比較就..

月入過五萬根本就唔需要向上流

咁佢要二選一嘛
屌，香港地醫生咪又係要供樓不過個濕鳩單位大過人小小咁解

想帶出為左多個一百幾十粒谷到咁盡，個人精神壓力大到一個點，食龍肉都無味

exact7ly.....大家都係基層 只不過係我住貴價劏房 你地住平價劏房 不用分那麼細

生一個，買兩層樓，留返多d時間教同陪個仔就已經可以

月入五萬既人住哂d平樓 其他更窮既人訓天橋底？

其實唔係唔想入，而真係無學過唔想亂入
文科底出身，零投過資
所以回望番做野呢7年其實都幾後悔

到佢想睇書學字，佢搵姐姐都唔搵你，叫你走開，咁又值唔值

五皮撚要響香港向上港流，除左時代革命，仲可以點？一係返去大灣向慢慢流囉～幾多小朋友為左搞革命，已經俾屋企人經濟封鎖，學費都無錢交，賺五皮仲就幫下手足啦，唔為自己都為下新一代

玩期權賺幾十個開
再買大屋靚車食下model仔

其實每個人都有佢自己嘅balance
但一定唔可以為左其他嘅而犧牲最重要嘅親人同健康
你可以犧牲一段短時間，但唔可以耐

老撚土大愛膠mode sor but true

你先醒, 通常出來做野頭十年個個都想投資碌大個本, 通常大部份人都fail

5萬合約工，工程起貨之後又要搵工，希望呢個地盤可以玩到3~4年

Ching 哩個諗法好離地
再者，佢跟姐姐開心定跟爸爸開心？

之前都有份研究都話打工仔對工作滿足感都係3萬就到頂
人工再高都唔會升

Ching 已經有小朋友？

其實從每間公司嘅架構，越上高層，有既位就exponentially減少，但你個年齡層嘅競爭人數並唔會，所以實際上你要繼續靠打工上流係好難。

當你真係萬中無一升上去，你嘅工作壓力其實會好大，做私人公司嘅又要面臨中年被炒嘅風險，打工向上流值唔值就真係睇你個人，好多人折衷嘅方法就係入政府，pro grade唔升職頂薪可以去到110,000/月 ，唔怕俾人炒，工作壓力唔大。

同埋，要要認清一個事實，打工係可以向上流，但唔可能進入上流社會，我諗除咗做投資銀行，有機會進入上流社會之外，都一定要靠做生意先得。

如果唔係長期熊市就係
入錯位一樣收皮

真心
留時間俾佢，first thing first

pro grade壓力唔大

因為佢溝女姐

我單身一個月儲4，50k不知幾爽

A/Engineer係成個架構最細，可以幾大壓力，最多忙少少，有大事有SE頂，但A/E已經頂薪11萬。

政府既律師、建築師、測量師情況都係咁。

agree

呢個都幾真，我都睇過

專業人士冇咁易炒
同埋一兩年經濟就上返軌道啦
啲公務員又係到打飛機

除左工作壓力，仲有人事壓力，周邊總有一兩個仆街搞搞陣

最主要係工作壓力，其次先係俾人炒

同意

睇下點define 向上流啦
打份工or 做小本生意永遠唔會去到上流社會

原來係咁
自問對呢d範疇無乜興趣
不過政府工應該都唔輪到我呢代人考慮，覺得遲早要走人，無時間跳point啦

師兄做邊行 幾歲有呢個數？

我朋友都話覺得好難向上流....佢得半億物業 話想上到幾億呢啲level 已經好難

北美？

如果有時間淨唔太忙
點解唔用工餘時間做下小生意
想買樓淨打工真係夠難
買股票投資人地不如投資自己

咁點解唔去賭 仲快仲多

totally agger!

佢講到人生自古誰無死 緊係要轟轟烈烈

唔追咁多野個人先真正舒服
香港地有屋住，人工夠平時出街食下放題買部ps4好過24/7諗點讀書考試上位發達

成日覺得報紙講今年狀元讀乜科已經好扭曲

個種24小時緊張極度煎熬

巴打可唔可以交流下有咩玩得過，值博率高既投資工具

樓豬講得幾啱，30歲未夠搵五六萬一個月
租/供樓已經無咗一半，稅又比得多過人
股票賺幾千又蝕返幾千，基本上都係無賺無蝕
升上去又未必夠人爭，每年/轉工係會加人工，但問心都差唔多到頂啦
基本上每一兩個月就有幾日係到諗點樣先可以搵多啲錢，點先可以成功

啲人會講好多工出嚟
督察級 輕鬆十萬
銀行mt 輕鬆十萬
投行起薪5萬
eo級輕鬆7萬

cls 阿Q精神

公務員睇你咩級 同幾時入
督察級 你廿二歲入同三十歲都差好遠
有幾多工 廿二歲可以四皮 三十左近有八皮 唔使爭餐死 自動升 唔使搵linkedin 三年後強積金15%
你計埋個入職要求 係無要求咁濟 讀乜鳩都得 咩hon都得 唔睇gpa 只睇英文能力
eo 差少少 但唔使輪更係有時ot

三萬蚊 冇父母幹 二手居屋都買唔到 生活壓力好大wor ...

要買樓幾多都唔夠洗

你都識講 中高級以上公務員 EO 紀律部隊主任督察
大把aco散仔係到打飛機

我識人生贏家係一畢業幾架車,跑車級都有(SOR唔熟車,講到1999)

如果屋企已經有層樓比我自住，咁我一個月需要搵幾多錢？
利申:2020 fg

好睇你乜生活喎

咁嗰啲就真係爭啲嘅 無咩好打飛機

當你連人性都可以拋棄既時候
你就可以做到你想做既野

5皮月入可以買到幾多層樓?

無父幹前提下，搵錢同所需代價要平衡下，先保持到身心健康與生活質素。

patreon賣相分分鐘搵多你個零但你又鐘唔鐘意做
唔係樣樣野都錢解決到

供廿年自住
要人同你供就訓街

今年幾大
我地兩公婆今年32，加埋90K到，但覺得買樓好似好遠咁

係，你話我想唔想住大屋？想，但供到死咁有乜為。而家每月恆常使費好少，都係少少按揭、食飯、油錢。屋企、架車有乜事diy 得嘅就自己黎，慳得多之餘又係樂趣。

不如講下上司覺得不思進取，不思進取係咩方面

想住大屋要移民

香港月入5皮都都算頭20%人士啦，咁都覺得自己係垃圾

即係咁，呢度想博升要揹好多新project，其實即係免費勞工免費OT, 咁有人好想升咪搶住做，但爭到又唔等於升硬你架喎。呢啲遊戲我好少參與，咁老細咪覺得無乜進取心，但託賴我個appraisal 又幾好，樂得逍遙

40喇
巴打買大西北六百以下上車先啦
供兩皮幾好輕鬆
好過租兩皮市區

呢個post 討論算高質
唔算多煩膠拎d 咩入息中位數出黎

講緊平均成本法，你到熊市仲係keep住入，基本上都溝淡，仲有你預食息，冇乜事應該都唔會放，揸到你死嗰日

26歲 公屋出身 2公婆都係做緊醫生 收入其實ok
但係出到社會就知道一個人係社會經濟地位其實係base on 資產而唔係收入 好多同學同事由細到大都係住半山 入u 用non ju 唔洗同你玩a level起跑線都係早你一步 人地老豆老母都係做醫生 搵工 出private 搵自己老豆搵個朋友say yes 就得 就算唔講搵工個人出來social都feel 到有分別 出去買樓完全feel 到無資產的disadvantage 好似玩富翁遲左入局的玩家咁
當醫生呢行都會feel 到階級分野 好難想象出邊可以有幾恐怖

但係應用喺有自己公司， 做生意
其實月淨賺幾十萬都係萬中無一

我其實擔心校網，以我所知大西北好多大陸仔，所以我一般大西北

BTW 我諗我儲到首期先有資格講呢樣野

無錯，起碼見到好多都應該係真而唔係成班9up

大西北出身住錦綉果啲小朋友咪倒塔咁早上校去九龍返學囉

請教樣野
我儲緊錢，但又打算可能下年用呢D錢MAY BE 買樓，咁我今年重放唔放D錢去投資好(好明顯依家其實睇唔清個市)
我其實諗左呢樣野好耐

做生意預左有高有底
做到咁上下規模多數都有hedge
最後都係睇cashflow 捱唔捱到
你見香港top tier 既企業其實唔算好大影響就知
對佢地黎講只係賺小左,唔會有蝕呢個字
一定成隊crew 做曬risk mgmt 啦

你呢個情況係咪KICK 左係 人睇我好，但對比自己同行就覺得自己完全比下去 呢個情況

當你去到個個位就唔會咁覺得
我自己岩岩grad個陣都好天真覺得30歲上到40K就會好滿足
依家會覺得30歲如果真係得40K就大Q獲

唔會下話....
BTW 介唔介紹講下你30時做醫生其實係幾錢人工
純好奇

預生細路就冇計
做九成大約一球上到車
其實有五十都夠
一人名上車，另一個借p loan
頭三年還兩邊
有90k唔會辛苦得去邊
我自己就覺得供感覺好過租好多

I also have a canadian passport

屋真係香港死症
你係香港買一層既價錢,係其他地方隨時已經買到個housing

今年個市好難講，衣家全球經濟其實都好受影響，今季全球好多公司啲業績預左會好難睇，可能到時仲會再跌一跌，下一季可能會活動慢慢解封就會好啲，你中意今季就忍下手揸住現金睇下個情況先再決定下一季出唔出手

識得對做 family med 醫生夫婦，係無其他科咁吃香架啦，但就有機會日日拍拖湊仔女返學，睇你想要乜啦

其實無樓的話。。。真係移撚左佢算

咪鬼買股票啦，even美股我都唔會再玩

移民最好時機就係35前同未有小朋友前
冇束縛盡早離開上岸最開心

去到5萬就有5萬煩，錢又唔係話真係好多
稅又交得多，一野交3/4糧(一個月)，咩福利都無
睇撚住低人工上公屋重快過自己個感覺好差

Lm

但係去呢D地方你要捨得脫離依家個生活圈子,易咩
你係個面搵到既圈子應該會完全唔同

其實去到咁上下就靠投資錢搵錢，我同太太都各自搵6-7萬到，買左第一層樓之後已經一開二，重有閒錢買股票，股票又賺多舊錢，人工只係第一桶金，搵到第一桶就會易過搵第二桶，細細個覺得儲十萬好難，儲完之後見標一百萬，而家已經唔會儲錢，用錢搵錢方法後悔唔早d入市場

而家搵緊兩皮 幾年前舊老版出4皮搵我返去
好想走

清而家幾歲

根本冇呢樣野，你叻既一樣可以做到

就當係做數搞上市，背後咪都係一大班專業人士籌備，咁唔通又屌呢班人係幫兇咩

呢個post既中產大把人咪又係靠資產增加身家

遊戲規則就係咁，亦都令真真正正明白以前啲長輩講工字不出頭既真正義思

34 啦

唔計炒股炒樓做生意個D 有風險既野
要再向上流, 就要多好多應酬

搵多過5萬扣埋稅其實都差唔多

90後醫生相認
其實economically 真係好無力
好似收入同資產不成比例的感覺

同埋10萬到5萬人工係同一個tier ,再上我覺得10萬以上先去到另一個level

fg開始同條女供樓

其他唔知，但樓主可以月淨3皮

可以買多貴少少既樓

其實投資角度黎講我好懷疑樓價仲有無得升

而家已經高到痴線

50k 加另一半 爭好遠, 依家一份糧50k要買樓結婚生仔好撚難, 除非勁慳。

2014年買樓都已經賺幾百萬啦，加按再買樓樓根本無難道，供樓用你2萬蚊好未，俾哂家用重有4萬一個月儲，儲幾多年都百零再層樓加按錢，其實搵呢個人工既家庭好多都唔止層樓架啦

所以我咪話去到三十幾人工係開始無比較價值，有幾球買債穩賺都唔洗買咩收息股

唔洗交地主稅就無敵
assume屋企有樓/住公屋

供樓自住搵笨柒

月入過五萬嘅你，有冇諗過點樣為社會出一分力？
與其諗點樣搵多一兩萬買大幾十尺樓，不如試下做義工 助養小朋友，話唔定你會得到更多

其實couple 一人50k要輕鬆生活唔難(注意係生活唔係享受人生)
好多消費應該都唔駛就住就住

基本上人工只係日常開支，越早儲到舊錢已經係錢滾錢， 股票肯放5年已經幾個開，重未計樓市投資，有錢人重會借錢做投資，到50歲其實好多人已經唔係點洗做，但係唔投資就真係差好遠

大學助養到而家養到話個社區可以自給自足，係幾有滿足感

07年市中心樓百零萬95按，基本上儲半年錢可首置。

都要搵到一個幫到手既另一半
個人覺得兩個人加埋搵80k就差唔多 總之儲到咁上下其實就可以步入投資 同時又唔會損手爛腳既時候份工support唔到你
再者到時人工再升既Impact都唔夠你投資回報大
無80k預自己買到層住得開心既樓都唔會諗生仔如果生左要死慳死抵 真係唔生好過

Ching介唔介意講多d依家後生醫生career係點
外人睇呢行好似好風光

唔關事，咩年代都有機會發達，爭在你有無用心發掘，呢幾年做下投資美股，對上幾年買下bitcoin 都好多搵錢機會，而家放有埋一千萬樓樓下做8-9成，其實好多投資機會，爭在你睇錢有幾著緊

靠呢個收入只能用投資combined effect

你會錯意啦

係。想搵多少少，呢家學下炒美股。另外搵下有冇咩技能，學下點沖野飲，煮下野食。

月入真係唔錯
計埋 allowance
HO 30000 一個月
MO 70000 一個月入職
年年jump point 同埋跟公務員加人工
AC 要考左專科最快6年同要有位 130000up
Consultant 就好難升一個department得幾個就180000 up
呢個係公立價 基本上跟年資

Private 出來做gp 100000 到130000 一個月 一grad 完左houseman 就出到來
Specialist 出來一般都 200000up 但睇專科

會唔會目光淺咗少少，市場大把工多於5皮以上加上喺呢啲時勢都唔會有事。

得罪講句 呢條path只係用時間換錢咁黎搵錢
要快速賺錢一定要創業，而且係比到價值個市場
而且仲要識leverage
Leverage 咩都好
自己既Connection, 人地既錢, 你既技能, 人地既技能, 總之目標就係最慳力賺到最多錢 （搞清楚自僱同做生意既分別）
識得玩既幾年已經可以賺到人地要賺十年既錢
靠自己一蚊一蚊咁賺真係賺到天光
有份穩定既工緊加有條件玩，係睇你識唔識玩，遇唔遇到好夥伴

所以我想請教大家： 你地覺得 幾錢人工先夠？
大學畢業 專業人士：
十皮夠唔夠？
廿皮夠唔夠？

但係專科出到private都應該4字頭？
如果再上最top個d又要點？係咪要做一大堆research個d
睇我個friend老豆做到大學教授級好似好有米

點一概而論
唔使養埋老豆老母細佬妹/還grant loan呢d已經差好遠

五萬仲係度呻上唔上流，好奢侈⋯⋯
我而家30歲只係想搵份工過20k...
利申非專科，做緊19文員仔，我真係好羨慕樓主你～份人工呀

成個生活模式
e.g. 工時，工作性質，身心健康

睇你aim乜
夫妻一人十皮絕對稱唔上有錢人家,但係對我黎講夠係香港輕鬆生活

睇specialty 睇人
400000 up 可能佔4成
6成人都係 20 to 40
Professor 其實另一條pathway
人工可能低ha 小小
如果唔行大學條路好小要做research (fulfill 專科requirement 同博升consultant另計)
都係果個問題係上一代醫生有人工資產價低 所以而家好多都好有錢
呢個時勢係就算有人工都轉唔到資產 所以情況好唔同

咁咪係囉
我屋企個老豆做醫生廿萬一個月
你叫我做EO 捱十年先有十皮，咁低人工點做？

相反，我屋村長大老豆做看更
憑自己努力考入港大
畢業第一時間考政府
捱十年就有十萬可以改善家庭生活，幾開心

人比人比死人
每人價值觀成長都唔同..我都唔知點客觀比較

lm

1 炒樓
2 攪d小生意
3 入政府做AO+

係

係 睇返大學生中位數 其實講緊三萬頭
（好似係）

你到咁嘅 level 見到嘅野會好唔同
住公屋出身老豆老母都唔係做好光彩的工作 萬三人工一個月都無 拎到med school admission offer 果陣開心到一個點
唸住5萬人工一個月點都唔會窮

但係讀左五年med school 見到個世界好大 有d 人走捷徑考gce gcse 好輕鬆就入到來 有人由細到大讀I school 英文好present case 聽到都已經贏左 有人由細到大已經係名緩式訓練 而自己仲係一個毒男咁嘅款 知識可以改變好多野 但係亦都有好多野改變唔到

出到來社會見得仲多 要成家立室要買樓 就知其實首期先係重點 原來資產先係王道

呢個真，依家香港冇父幹要發達真係難到on9
醫生入面多唔多人諗移民 定係移民你地要考返個牌定點

再上就係講市值，果少少profit真係wfc
一比人買起/ 上到市就真係上流入場卷

尼你老母

移唔到
你唸下外國人幾難先拎到香港個license
香港就幾難先拎到外國license
所以其實好難移民
另外就係香港做醫生其實好高人工 外國唔係咁
唔係到last resort 或者唔優做就唔會移民

個人工得美國名醫可以一戰

其實鳩唔鳩fing睇人 你入去都可以做自己嘢 多咗私人時間唔使拼搏
其中一個原因入政府 聽過啲前輩講 因為得閒啲 個腦返到屋企真係可以做自己嘢 放鬆吓 多咗時間陪屋企人同小朋友
政府工幫咗有家庭嘅人唔少

考美國難度仲高過考 med school

搵到5萬已經好辛苦

咁其實係香港讀醫基本上係買香港既前景
攬炒既話醫護走唔到未仆直

佢單野應該又難d發到好大
不過生活叫做慳水慳力

HA醫生做到隻積咁都差唔多人工

醫生係
護士好易走

乜撚野

上連登 勿認真

usmle
matching

你搵緊5字頭咪算好，我3十幾k仲struggle, 又冇樓冇剩, 捉襟見肘

10萬一個月都無撚用啦

你仲唔明，唔係月薪問題呀

allied health係兩者中間
唔係個個國家要人，人工又係香港最高

lifestyle黎講無得輸
成日見佢唔係做運動行山就去旅行

97前既AC好似全部有得派BC
所以你話香港既後生幾咁悲哀

冇另一半一齊努力

乜野係ac
英聯邦通用牌？

associate con

未有人話連登仔搵50k係吹水嘅

If you hadn't taken the CFA exam three years earlier, you wouldn't be working as a CFO now. If you had pursued a career in sales, your salary would be much lower. If it hadn't been for your uncle's referral to Hilton, your career wouldn't take off now and you wouldn't start earning a lot of money.

睇到我好感慨
我而家20幾歲，做緊律師，雖然係叫專業人士，屋企有層私樓，但daddymommy都係藍領加退咗休，等我畀家用養
同學個個屋企人都係校長/老師/律師/銀行senior management，英文好好有學識有見識，琴棋書畫樣樣皆精
而我重係對住幾個人講嘢已經會驚驚哋
明白到自己始終同人唔同level
一直想儲錢同ex買樓，但ex走去賭錢輸咗一大筆，借咗錢畀佢又未還，重分埋手
而且自己人工重同十年前嘅律師一樣，冇乜升過
真係好擔心

咁實有真係搵50k既人上連登
而嗰班人亦會入晒衣類型既post
造成好似成個連登都係搵50k 既效果

叫做 selection bias

係架。
屌，比著我如果拎老綜我都唔會入來啦...

利申：50k

咪就係，like attracts like 姐...

讀緊U

呢到咁多乖仔唔揀 係要貼錢養小白臉 幫你唔到

我就係兩個加埋80k 生咗一件, 供樓,供insurance, 家用, 賓賓再小朋友開支, 一個月都仲有10k錢剩, 如果生多件就番活係貧窮線

月入5萬連外國樓價都唔知?

我都係測量師 又係做緊大業主果邊 雖然壓力係輕鬆d亦都可準時收到工 不過如果要私人公司上更上一層樓再搵多d 已經唔係單單依靠technical能力上 往往係好靠管理/政治手碗/睇數
比你升到上去管唔掂 咪好快比人拉番落黎 所以成日諗如果當初入政府輕輕鬆鬆, 再做十幾年升一級十幾皮一個月咪幾好(雖然而家政府都幾好做).....

打錯字, 應該係幾惡做

唔好咁啦，好多中產用香港樓去睇外地樓，升升升升升升升升，如果唔係點會咁多外地樓投資講座喎。

投資開黃店
就算你賣黑心野都保證冇人屌你

有一個難題
諗緊係香港俾首期買樓租俾人
定拎筆錢一炮過係台灣買樓自住
（打算移民）

見到你咁我真係唔撚敢諗
我仲未買樓 依家樓又咁撚貴 唔想返返去買咩做咩要諗下會唔會大洗左既階段（但依家都無乜洗無謂錢）

Name of company started with S ？

唔生仔就係, 得閒去旅行食吓好嘢

買樓有遲無早既
夠錢就好入市了

結婚點都係有樓會方便d
先苦後甜

I 字頭

我就起外國
但樓價都係全球最貴既地方頭幾位

搵50K UP 前同後生活基本上無咩變過
車又無買, 奢侈品亦都無點買過, 可能因為本身屋企都係無錢
對依D 野無乜興趣, 唯一分別係買野食野少左在意價錢
對所謂向上流亦無咩大期望, 畢竟唔大使的話其實再搵多D 分別都唔係好大

有平貨點都會想執 但係唔知要等到幾時
如果要入市依家d 4m 5m樓都買到 但係質素真係唔敢話係接受得到

知足就好啦 依家二層樓收租 加埋份糧
月儲4-50k 返多十年工 就收皮啦

硬係覺得依啲post好賴係野

先利申兩公婆＋埋過十萬個月，穩定到爆年年有pt跳

個人覺得你想有唔同就唔好行所謂一般既人生路
首先第一，唔好生仔，我諗有返咁上下月入同見識既打工仔都會覺得香港絕對唔適合小朋友長大
第二，香港係玩撚完，係cerififed。我而家係諗定後路，但一定係唔會揀台灣。
第三，到咁上緊就要善用公司資源幫自己增值。老闆叫你昇肯定唔係為你好，係因為幫輕自己，原理等於你點解昇你副手一樣。至於點令公司幫自己增值呢，話說我睇到捷榮當年點起家，原來個創辦人個時幫立頓打工送茶葉，之後自己摸到個客路同貨源，然後慢慢食左老闆既客自己棟枝旗出黎。例子就係呢個，各人環境不同就自己諗。
第四，接埋第三，所有雞蛋擺一個籃係實死。住既地方如是，工作如是，而家我有兩個工作身份，黎緊有第三個，點都要多手準備

見你打嘅野就明你點解覺得好難向上遊 係咪未出過國

賭係本多終勝，我無本

要識到好老細，如果唔係真係一定會咁
香港只有搾壓同搾壓

當然前提係你喺某方面係有能力
令老細覺得你可以幫到手

又黎

工字不出頭

每個月儲3萬 一年都係30萬

係啊，同埋去旅行個時機票價錢唔會點理
酒店唔貴到太過份方便重要過價錢

5萬一個月好屈

第一，好同意
第二，都係

第三同四可能要去細公司先多機會d

諗起要咁樣做法20 年先供完層樓就想死
人生唔知做緊咩

呀仲有
仲有最緊要身體健康，一病就pk，而家既高收入係會成空。所以我兩個絕對唔會食煙飲酒玩高危運動，keep住健康飲食做運動，40歲仲keep到腹肌

呢個好建議，真係好重要
人永遠都係有病個時先會諗原來健康最重要

但未有事都係會唔知不停放棄個健康

高低係比較，嚟緊無限qe，你參與下個巿場就知

我都係奶過鋪大野先知
香港人好怪，個個識買保險，但無人會幫自己身體做定保險
食野三低一高少糖少鹽，一日三十分鐘運動，就係咁簡單但又呢樣個樣理由唔撚做
老來就拎辛苦賺既錢養醫生

每日三十分鍾運動既習慣其實好難keep, 行路算唔算

帶氧啦

三同四，好多場景係唔同，又唔一定棟枝新旗，你用公司資源整靚自己profile令到自己係行內名聲夠穩都係其中一種

帶氧係基本中既基本，但奈何好多人都係唔做

有樓? 幾多層

三十頭月入70k
另一半20k
結左婚冇小朋友
如無意外個人再上應該可以有100k
兩個人生活係舒服
可以食野二三百一個人唔睇價錢
同養左架車仔

儲左百幾萬樓唔係買唔到
個人aim 400呎up
見到六七百萬得大西北就覺得好可悲
再平嘉湖萬多元呎但見到堆鄉音人唔開胃
寧願繼續九龍租樓

屋企冇家底係冇上流機會
根本月入唔代表任何野
香港係睇你有幾多疊樓/舖收租
或者已上軌道生意有充裕cash inflow
仲有工作上接觸過太多有錢同事或客戶
人地談吐、思維、價值觀、見識同我呢啲完全兩個世界

現今十萬一個月家庭收入只叫小康
如果你同我一樣處境
一心諗住安安穩穩打份牛工又冇其他專長
建議安份守己唔好諗向上游
擺多啲時間喺親人朋友同興趣上會開心啲

我覺得收入有咁上近既人都有一定程度既自律同執行能力，你要自己每日做三十分鐘運動無可能難過你月入五萬以上個份工入面既內容

咁高人工有一球首期其實買啲6M上車盤無難度
我無你地收入咁高都已經買咗
有時取捨吓囉

同你差唔多
最多都係食野唔睇價錢
想搵D野買，但又冇咩真係想買
好多野用到就算

所以我車都唔撚買，一來香港又唔係好唔方便，二來養車錢我不如諗下點樣增值自己或者經營外地，三來香港太多路霸，我怕死唔想有咩意外
利申有親人交通意外三十幾歲走左

香港發展已經到左盡頭 未來機會只會越來越小
競爭越來越大 職場上不斷見到比自己叻又比自己勤力既人 大有人在
上流果班人食正香港回歸前特殊地位 經濟飛升
盡收資產資源 佢地既後代 廢既可以靠收租食息 叻既醒既向各個搵到錢既行業盡見個人優勢(背景, 人脈, 溝通技巧, 眼光, 語文, 自信, 爭勝心)

做專業人士已經係一條最容易靠自己能力脫貧既路, 幾十年前做得精又把握到機會既 的確可以向上流既 但到而家做專業人士應該只僅能夠晉身小中產階級

醫生起碼都可以去HA捱頭幾年
律師無家底先想死

岩，身心健康都係支撐高收入既重要支柱

我想請教下大家其實
你哋同老婆啲錢會點樣安排
i mean 點樣分配

利申: 單身, 32, 50>K up
一條友畢錢好似好好駛, 食飲玩唔係太過份唔駛點諗; 去旅行好認同只要係貴到痴線, 機票酒店交通都係方便為主。有時突然想飛, 貴少少即時買兩星期後機票出發都試過。
基本上生活多左好多自由, 但望住個樓價就知其實最大生活成本係住。我相信50K UP 去到70K, 生活質素基本一樣, 搵70K, 一年十二個月多你20萬, 其實住既區份/面積唔會差太遠, 因為20萬係香港只係夠你買多10尺多D。
其他食住行又唔係駛得多, 當然你話餐餐豪食係可以, 但當你真係有D錢, 其實又反而無話一定要食貴野。有錢餐餐魚翅撈飯只係窮人既夢想, 到有D 錢既時候著重既係自由, 今餐想食貴D, 下餐可能又想食茶記飲杯奶茶。
好同意人要有唔同身份同收入, 有幸同朋友攪緊D Project, 副業收入>$100K 但唔拎得出來住, 要等Project完左一次Cash out。但認真諗, 計份埋糧,一年俾你搵$2M, 由32歲到42歲搵到Total $20M, 係香港地都只係一到兩層樓既水準, 絕對只係一個窮中產。生活煩少好多野, 但一樣仲有好多野煩, 呢個資產水平, 一個浪就可能死左....

做個油王咪得

btw好認同你講既，就算你搵得再多，有班高收入既你點都唔會追到，就算你拚老命去追都只係人地隨手就有既level
咁樣跑呢個遊戲有咩謂

外國大把人唔買樓都過到世

不過人地退休有政府養

冇connection，生意少
想死中

其實成日講向上流
係想流到咩位置
想擁有D咩

邊度唔係？

我覺得係因為身體仲係健康，睇電視打機食好野既吸引力遠大過做運動

不過要迫自己做都得但疫情俾自己藉口因為去gym room 好危險

會加人工嫁大佬
你見呢度好多人拎4-60k，但你有無留意人地年紀

你啱啱出嚟點同人哋做咗幾十年嘢比

23歲有21 k其實唔錯
我24歲 先有21 K， 依家31 都已經有 46k

呢個係好問題
幫你推

你仲咁後生

睇電視打機唔緊要
你身體各項指標健康咪得

有道理 認錯

同意
二十尾搵50k up
未婚 無樓
但對將來係無任何憧憬
買樓一方面係想，另一方面係覺得唔值供幾廿年，租樓儲錢其實終有一日可以移民去台灣日本
而且香港比支共玩爛左，唔覺得呢到再有投資價值

份工日復日都係咁做，如無意外都會上到100k

得閒買下hot toys 食下一千per head既野都足夠
但同d人幾廿萬月薪比就覺得自己好垃圾

我都無渣車
依家咁既時勢搭uber的士仲方便
係app度禁個制就馬上有車到仲有折

以我所知有ifirm出晒通知要fee earner放npl或者人已炒 不過有啲就仲撈得起

追咗post, 覺得其實好睇圈子
我出身係窮撚
做果行個圈子都淨係對住基層
原全體驗唔到巴打個世界
所以依家完全覺得自己人工係all fine
Plan 到計過數
十年內都夠錢移民 就算

大家開心見誠咁講雙方父母家用 個人使費 屋企開支幾多
再傾個方案出黎
量力而為囉
我搵得多過我老公 唔介意為頭家付出多啲

揸車有揸車樂趣嘅
Anyway只想帶出呢個月入係養得起車仔
但如果唔係有家底就唔好諗咁多向上游嘅觀點
比你家庭月入100k 200k
其實有錢人眼中都係nothing

如果有小朋友其實有車真心方便好多
不過我個人就對於車無任何喜好

我做緊local firm AS，暫時冇乜嘢，因為人工比ifirm AS低好多
但都有聽朋友講話間firm生意差，佢遲啲可能要放幾星期npl
好驚

我都係啊，我渣左一年車就賣左，之後日日搭的士返工，車位租出去收幾千一個月。身邊同事成日換車，幾十萬幾十萬咁換，香港渣車真係好Q浪費精神，我情願放左工的士訓下覺算。同事成日問搭的士係咪好唗錢，我左計右計都唔夠楂車用錢多，換車位煩。

有...諗住搵番個差唔多收入嘅男友
安安份份就過下半世
唔求大富大貴嘅話 生活都唔錯嘅

同考慮四大長老老左車出車入
所以都揸緊七人車練定

講到股票必贏咁，你睇匯豐個價

岩呀 月入十皮 但愈高人工份工愈唔穏定
壓力又大
如果俾公司炒咗喺外面未必搵得返一樣人工
都開始考慮去台灣做小生意同炒股
享受人生仲好

出面另一個post 講緊移民800-1200萬cash 都無咩選擇咁

做咩生意？

唔講太多廢事阻人財路

覺得自己十零萬係盡頭

計錢一定唔使買車，日日的士依然平啲

應該要住郊區先抵玩
渣車方便得黎又唔洗搵位泊

其實無論搵幾多都好
好多人生活都係比慾望支配緊
我諗未到去覺得追唔到都唔會停底
碌下ig 或者見到人地生活咁好又想去搏搵多d

樓我幾年前買咗6球供1萬6千 , 依家仲貴當然, 你搬咗出嚟住就知要俾多好多支出。

其實而家咁既環境都唔好講向上流, 揸住架porsche 咪又係可以比狗一野拉你落車, 或者放下工行行下比狗屈你一鑊份工都冇埋

買第一層樓目的係用大長債對付幣貶，如果租開的話，樓唔跌都已經輸。

我覺得香港做生意機會算多

點做得未夠好，例如呢

如果兩公婆都係「真」professional 大學開始拍拖之後一齊做野儲錢三十點都夠首期買七八萬私樓嘅 我都識好幾pair 呢啲couple

我都想月入五萬

唔好做帶氧，效益低，做網上既7min workout 易做就duplicate 落去

唔洗 professional, 兩個都係 2A3O 都已經夠買樓
依家仲要咁易做到九按

30頭已婚。自己搵60k, 老婆40k, 但3年前只係呢個數字既一半 （兩個都係）
50k 同100k 有好大分別我又唔係好覺，起碼我唔覺得我生活上有幾大改善，咪又係出入搭巴士，頂多有時食下港女打卡野，趕時間會搭的士，儲錢一個月多兩三萬咁，但稅咪又燒返幾萬走
兩年前結婚買自住樓，樓價升幅冇享受過幾多，初步計過數冇多5,6 年都係買唔起層正常d 既樓。

有時諗返轉頭我如果依家都係得50 60k 家庭月入可能仲好，起碼可以抽居屋。

見舊公司有個同事醫生世家，自己搵30k (當時低我一級，不過間公司都on9 亂出人工） 日日響公司flirt女，出入揸Tesla幾開心。老婆有個舊同學死波牛一名，又係唔知打咩工，FB 曬命啟德3房新盤一炮過先知佢老豆開武館。

講到尾都係輸在起跑線。

Same計過差唔多30歲先會儲到100萬，但幾年後100萬應該連廁所都買唔到

唔好話帶唔帶氧運動
你叫啲人行多啲都好似行刑咁
認同上面 ching 所講
健康出咗事真係隨時變零
由其四十打後機能開始下滑

其實點解要向上流？
五萬元仲唔心足咩？
好過9成人喎

就算到時比你50萬一個月，你同李嘉誠比咪又係自卑？
心足好緊要
生活唔係淨係講錢嘅
成日諗錢好難開心
以前係外國生活過，人地兩萬元港紙一個月做基層工作，一樣係開開心心，唔會成日諗咩咩向上流，根本唔應該有呢d階級意識
你成日諗呢d階級嘢，永遠都唔會開心
搵朋友吹下水，屌下女，飲下酒，食下煙，北上dup骨又過一日
大把人無5萬元一個月都過得好開心

美國人大眾心態係享受咗先算，大不了破產申請失業救濟，亞洲人保守思想唔會跟得上

淨係睇完呢個post 都大把人唔心足啦，除非出家做和尚

我識有人自己今年年頭買500萬頭樓
未婚妻借P Loan幫佢上會
啱啱收樓
依家佢買個屋苑樓價已經升返晒
最平都要500中

我真係見過好多呢種思維既人
主要都係中年男士
搵幾多洗幾多，無諗過擺脫自身既狀況，食就食得好平碟頭飯，但碟頭通常都無益
跟住食煙飲酒，用幾多錢就唔使講，本身已經搵唔多，仲要有個燒錢既生活習慣，撇除買煙買酒仲要因為煙酒要睇醫生
通常群埋既又係同類人，結果耳濡目染之下覺得無咩問題，無比較又唔會想改自身生活。
運動就更加唔使講，結果上面多重效應之下，30幾歲既年齡但有50歲既身體質素。唔好講身體狀況，樣都因為煙酒變到愈黎愈衰，身上又有噚煙酒除，正常女人已經唔會埋身，最後得返叫雞一途。
接觸得多雞即是增加同唔正經人士接觸既機會，增加性病機會等等等。結論就係為左要就自己收入就只有用返呢個生活模式。跟手唔夠60就積勞成疾，咬老綜，得閑就坐係公園睇大媽跳舞，永遠想像唔到自己其實可以過另一種生活。

點解要向上流?點解唔樂天知命? 講真呢個post大部份人都係focus覺得好難再上，都係想諗方法維繫而家能掌握到既幸福，而唔係咩勉力再向唔向上。但sorry，有d生活真係好似寄生蟲一樣

樂天知命當然係好事, 但太安守現狀都唔會係搵緊50K up 果班人啦。公務員可能唔同, 但私人市場要羸左幾多人先有50K up...心態係好唔同。
有時想向上流唔係為自己, 都想身邊人生活好既。自已出身貧窮家庭, 依家生活穩定得閒同屋企人食下好野, 見佢地去高級餐廳係FB打下卡都幾開心。

係你嘅情況，我會睇到有三個因素係幫你衡量值唔值得，分別係收入、工作成功感、私人時間。

收入：入政府基本一定賺得比你而家多

工作成功感：政府好多paper works，應該冇你而家份工咁有成功感

私人時間：基本係政府工完勝

然後呢三個因素，邊個比重重要啲，就睇你自己

同意，好多人努力過先會做到而家份工，hea 下hea 下無咩planning 個人唔會咁有目標

ching是咪誤解左
樓上唔是提倡緊適可而止無謂搏哂命咁搵錢，講求心理健康咩

無話唔搏殺就窮到窿掛

如果搵到5萬有樓有車(兩樣都供晒)
得閒可以撚下架掃把佬就心足

allied health唔知點解個人工係香港專業人士黎講算低

月入萬五呢咁

遇人不淑

好多年前係埋土hd課程
之後變左degree

一路無人郁個payscale

職業、物理、放射以前都係HD?

最少言語唔係gwa?識人攞兩條AL A入HKU讀

係，其實有左五萬月入之後，感覺係大家都偏向保守。其實有左一定物質基礎之後，應該更無後顧之憂。推介睇一套紀錄片，富豪谷底求翻身，講一個富豪由零開始用一百蚊變一百萬美金的故事。無論如何，上流唔單止物質，仲有果種脫離舒適圈嘅痛快。

好睇你移去邊
你搵台灣東南亞既話門檻好低,1200萬你冇仔女唔係要土豪級駛費應該夠你過世

去美加澳之類就唔夠啦
重要諗你香港移民走就算俾你搵返同一工種9成9你都會跌人工

賺多錢住平地段
你制唔制先

都係
雖然已經比physio OT radi（14-24） 好d, 比到16-33
但比較起其他香港專業人士都係低
例如 工程師 stating 已經point32, 統計師point25

但我到而家都唔明點解同屬allied health
audiologist 可以比25-44

pharmacist又點解有2年經驗可以point25-44

次次都有人話咩入息中位數10幾k啊做ibank點會上連登啊笑到

飲酒食煙叫雞唔係重點，重點係心足，同埋搵方法令自己開心d。
有2萬元一個月一樣可以生活得好開心
人生應該有其他追求，而唔係淨係得錢

當然，飲酒食煙叫雞可能唔好，我都唔係建議緊大家做，我只係覺得其實呢幾樣嘢都係尋找開心嘅途徑之一。

睇下同一個topic 知乎既討論

咪撚on9啦 老死都讀pcll tc慢慢搵

而加經濟差，你咁快畢業想死咩

你叫我揾2皮 點搞

就係因為知道已經多過好多人
先覺得係香港呢個地方生活真係好難
無父幹資產由零開始，頭十年生活都唔會太過安心
搵五萬都唔代表每個月用曬五萬，過住高質素生活
多數都係洗兩萬儲三萬

開始要搞d side business ，用自己興趣搵多啲

我都係

清你都幾低質

謝謝

個玩法唔只係你搵幾多錢。
唔過五萬，都有辦法。

月入十萬，人地架拉利幾球嘢，仲要限量版

不過要去到呢啲程度，都係要有父幹、家族支持架喇
唔係普通人可以用十年廿年追到嘅高度

其實hk人慘啲
如果只係廿零30歲，50k呢個range已經多數專業人士
但連想住好啲都無份

其實要拉闊個畫面睇
就好似RPG game咁
每個人初始值都唔同
冇可能淨係靠努力就可以上流到
目標應該係
maximize 自己既能力
手牌拎到咩就打最好既結果出黎
又好似打麻雀咁
你開手10隻萬子就梗係做到清一色
但你開手4色雪糕加爛花
做到對對糊都好叻了

重點係
如果你唔係個人主義者
你係buy legacy既話
係做好個底俾下代去上流
下一代未得就再做俾下一代
猶太人就係咁既concept
同埋你只要好過社會個平均SD+2
同埋好過上一代
已經不錯

可以唔知足
但要知命

外國公司，5萬唔難，做𡃁5萬都唔小
係唔穩定，睇總公司direction, 覺得你個位冇用，隨時即炒，試過6、7次，lunch仲一齊食，下晏4、5點話炒咗
唔關做唔做到野事

仲生仔

認真
睇呢個post覺得hk呢方面愈來愈同支那呢啲第三世界接軌
西方社會已經講緊精神增值，做charity搵fulfilment
hk支那就成日討論點向上流
我公司都有個男同事係咁，成日剩係得有錢人窮人呢個話題，都幾無聊膚淺

如果賺多少少錢又覺得心靈空虛
做下charity work、搵下自己興趣啦
階級呢樣野後天到某啲位就突破唔到
但你仲可以做好多令人生有意義既野

所以我半放棄生仔
寧願好似誠哥咁有個基金會做仔我
（當然唔係有個基金會咁誇）
旨在做啲對社會對世界有用既野姐

因為人工高唔等於可以突破階級
成日咁執著階級、上唔上流社會
假設你際遇好，有一日有錢人侵你玩，500k一個月、做board member
你都唔會覺得自己向上流開心左
you won’t feel like you belong

其實香港二戰後好似都係咁

可能生活迫人
先會愈多人將向上游當人生目標

唔係個個做到但係老衲表示認同

你柒啫
香港上一代有私樓既係佔多數
公屋冇樓先係佔少數

有生活都要有錢架
無錢點better life
租樓都萬幾銀
如果月入得返萬幾
仲可以點有意義

要光復香港，將香港變得更好
都要用真金白銀去push啦
要手足搞得掂日常生存條件
實際資助走唔甩
外國獨立都要搞軍火
軍火都唔係念力爆出嚟啦

嚟緊呢廿年都無得little things
無得獨善其身架喇
有錢無錢會更加關鍵啊

有樓有家要養

到頭來自己物質生活同十年前學生part time冇乜分別

有無報outside work？定係純粹講qualifications

我明你講咩
我講緊係已經making a decent money
仲成日諗點做到上流社會果種人
唔係萬幾蚊個月吊命果啲

我只係希望hk人唔好變到支那人咁膚淺

咁上仲唔夠?我月入25k都無，點算

要話都話果d plan 移民既人先啦
呢d 先係明顯無諗住出力果批

鬥慘無意義
你自問25k係唔係好滿足

又嚟鬥慘大會總之好過我嘅就冇資格追求更好

一大乞食科+MA出黎教大專，已經諗唔到點上

教大專都得<25k?
不如去撈第二行or搵中學教啦

3皮即係AM咁上下大部分產業都未到孭飛位都啱嘅。一到M/Director就開始大壓力，因為公司開刀都係搵呢啲夾心管理層先

明白你意思

不過有啲人就真係永遠利字行頭
如果唔係職場邊有咁多仆街

之前教毅進仔仲低

中小學自問唔合適第2行又無頭緒

仲想出年同女朋友租屋住 好迷惘

【人工7.2萬】馬雲月賺20億很難受？ 研究：賺逾某數字有副作用
阿里巴巴董事局主席馬雲去年曾表示，「1個月賺一、二十個億其實很難受」，被批不知民間疾苦。最近一項研究顯示，在某個範圍之內，金錢的確可以「買到快樂」，但如果超出這個水平，就有可能出現「副作用」。

全球平均最快樂年薪 為74.1萬元

BBC報道，美國普渡大學（Purdue University）心理科學系研究員Andrew Jebb領導一項民調，訪問了全球170萬人，計算出各地「最快樂年薪水平」，平均來說，全球最快樂年薪是9.5萬美元（約74.1萬港元，即平均每月約6.1萬港元）。

香港最快樂年薪85.8萬 即月入7.2萬

世界各地的情況都不一樣，香港位於東亞地區，最快樂年薪是11萬美元，即約85.8萬港元，即月薪約7.2萬港元，如果分析正確，或可「解釋」香港人不快樂。

最快樂年薪要求最高的地方，是澳洲及新西蘭，年薪為12.5萬美元，即97.5萬港元，月薪約為8.1萬港元。

快樂要求最低的地方並不是非洲，而是拉丁美洲及加勒比地區，最快樂年薪只要3.5萬美元，即約27.3萬港元，或月薪約2.3萬港元，相對「較容易達到」。

各地差異大 因需求及比較對象不同

每個地方的最快樂年薪都不同，而且全球差異很大。Andrew Jebb指出這是由於人總愛與身邊的人比較：「在較富足地區，滿足生活的金錢需求就更高。而且人們評估快樂年薪的時候，往往會與其他人做比較，因此很受到他人影響。」

不過要注意的是，上述年薪是單計個人收入，如果是計家庭收入的話，數字就會更高。

為何全球最快樂年薪平均為9.5萬美元？研究顯示與「生活滿足度」有關。生活滿足度是一項綜合評估，當中包括了會否有動力邁向更遠大目標，是否經常與他人比較等。

男性要求較低 年薪70.2萬「足矣」

有趣的是，全球平均來說，男性最快樂年薪是9萬美元（約70.2萬港元，即月薪5.9萬港元），而女性的要求較高，要10萬美元（約78萬港元，即月薪6.5萬港元）。

研究員認為，人們解決了日常生活所需之後，去到某一個收入位置，就會開始與其他人比較，想想自己「是不是已經夠好了？」因而增添煩惱。（視覺中國）

到某個水平 人就會與其他人比較

該項研究發現，人們收入上升至某一個位置，生活滿足程度就會逐步下跌。研究員表示，人到了一定收入程度，當滿足了生活需求之後，就開始有階級疑慮。這時候人們會在意與他人比較，久而久之令自己變得不那麼快樂。

Andrew Jebb說，當人去到某一點的時候，就會問自己：「我做得夠好嗎？和其他人相比會較好嗎？」當去到這個臨界點，人們的生活滿足度就會略為低於較低收入的一群人，「可能是因為再向上攀的成本問題」。

金錢換取快樂 慾望必定無限

「人比人，比死人」，當滿足到生活所需，人就開始有比較。但世界上永遠有更有錢的人，因此慾望無限。Andrew Jebb表示：「電視和廣告中都告訴我們，如果要用金錢換取快樂，那種需求是可以是無限的。」

這也是就《莊子》的名句：「以有涯隨無涯，殆已。」

Andrew Jebb指出，研究說明了在不同文化之中，金錢和幸福有廣泛的關聯。「但金錢只是我們活得快樂的一部份條件，我們正在了解更多金錢的局限性。」

支那01唔貼link

認同， 買樓唔值供幾廿年， 最多都係租到下半世

其實最大問題係
如果要供咁耐嘅話
萬一世界局勢一緊張
香港牽連入局嘅話
好難估計會發生咩事

早十年廿年都無問題
但而家共產黨似強弩之末嗰下煩

邊間大專？
教咩科？

志同道合呀bro,可唔可以tg互相交流下

我好小見女仔搵到呢個數
好難認識到

你好似唔係好明我講咩⋯
我講緊宏觀社會價值，啲人成日諗點做有錢人
你就講外資啲鬼佬同事踩人上位

踩人上位唔係為咗錢唔通為job satisfaction咩
不過我就無見過鬼佬好似你個白痴同事咁開口埋口講錢 大家都係笑面虎就有

幾多呢啲收入嘅人係藍到發黑

我都無講鬼佬唔使賺錢好偉大
i mean 到某程度income，可以關注多啲其他人其他事，或者追求下其他life goals

歐美社會都有part人係錢至上，尤其corporate environment
但同時亦好多人追求興趣or other life fulfilments
所以佢地文化下先可以有無國界醫生(just an example)呢啲concept出到黎
支那呢種睇錢重要到極致既社會就永遠唔會有

at the end of the day 都係睇你個人追求啲咩
我自己係咁諗啫

都有唔係架
有好多人自己生活得好，都仲好關心社會同個世界
所以我覺得hk人仲係同鄰國有分別
希望將來唔會變到佢地咁

要錢搵錢，永遠都係靠投資/炒賣。打工/做生意，搵到嘅錢始終有限。

同意
搵得50k 對自己一定有咁上下要求
除非真係試過冇得再上或者想壓力冇咁大
否則唔會有知足呢兩個字

逆向思維諗
點解香港搵錢多既男人傾計話題離不開環球股市,房地產
咪又係個社會迫成
就係因為知道打份牛工根本發唔到大達
所以點都會花時間去研究所有有機會搵錢既方法
傾計討論享受,藝術野多數都係富二代先會做

成日驚冇左份工會點

碼住個賞識你嘅老細
呢個真係唯一方法

一係就要你自己有料
咁就喺行頭裡面唔怕無人搵

自己心態唔掂幾多錢都唔舒服

Selective bias

Elon Musk

冇諗過呢個post 竟然會咁多人討論

可能正正係因為我地有不甘心既心態，先會達成而家50k，什至有d 巴打100k 既人工。有時唔係只想發達，係想達成某d 目標證明自已係比較特別既人個同做到d 事係大家都會認同讚賞

好多人同我自已一樣都算好後生，如果堅持落去可能有一日會得既
有錢起天生，但窮唔窮係自已決定

其實都唔少
同等職位黎講女人嘅package比男人好 尤其北美嘅大公司

NQ 4xk 到？你覺得local firm依家有冇錢途？不過ifirm應該影響大好多

想問下大家意見
而家月入45k 份工穩定有人工加 最高可去到70k
工作性質唔輕鬆 自己亦有d厭惡
而家可能有轉工嘅機會 但要減成13k人工
新工會較輕鬆 10年後月入亦可以高過而家個份起碼30k
但因為而家好努力儲緊錢想換樓過幾年有小朋友 轉左工每個月少左13k 就可能個計劃要延遲多357年 我應該點取捨多謝指教先

我好膚淺，到左某個年輕，錢行先，興趣留返放工搵

而家個份短期會賺多d 新工長遠會賺多d 我應該點揀

70k頂左仲有冇得上先？

同埋新工係咪穩定先？仔細老婆嫩 你做經濟支柱真係唔可以無左份工

我就係為左結婚由私人公司平移入政府
做埋d濕9工又悶 但無計 一個人搵錢，4個人等開飯

向上流就係難
有班人奴性好重 就到退休 都唔肯放手比人做
搏人返奄佢

老實一句去到一個位就係講累積返黎的人際關係先可以再上
比你能力去到幾大 曾經得罪人就永遠係到磨架啦

走定唔走就睇你有無勇氣

得個5萬月入，仲低過黑警
日日OT又加人工，散仔都有啦。
如果白衫以上就6位數，又大把政府福利，黑警不知日日幾開心

而家份工都非常穩定 唔會俾人炒70k真係難再上 正如上面巴打講 最幸福嘅一班 我應該冇份
新個份其實係政府工 所以前景其實更好 但唯一放唔低係想呢幾年達成嘅人生目標 唉

真

char 你老母rity 咩
扮撚晒嘢咁覺唔覺得自己好肉酸
外國成班大愛左膠你仲幫charity打飛機

唔好爆我 可能真係寧願舒服d 轉咗工先

政府工max左加得幾千渣
跳pt加2.5 compound上先追到外面份bonus仔

老實講
唔結婚唔生仔
要駛既錢會少好多.

同埋老婆會expect 你出錢多d
大把女仔搵男友都會搵高人工過自已

間接社會迫成
香港做女仔其實著數好多

有得揀我都唔想咁快結婚
一結婚就俾外父外母叫生仔
但女仔多數30頭就想結婚
男人三十而立岩岩起到步就要儲錢結婚租樓養工人

香港已經過左最易搵錢同經濟起飛嘅年代
唔係話怪父母
但而家冇家底靠自己去上流真係好難
當然唔排除有尖子可以做到
但講緊以前樓價未起飛嘅年代
普通一個人努力做份工係養到一家幾口

我老豆月入兩萬幾養起我同細佬
佢咁多年都係朝出晚歸
我知佢盡哂力
有時啲野真係要知足
特別係香港
每個人運氣同家底背景都唔同
好多事盡自己能力就可以

多謝你意見先 我會諗下

後生兩年果陣有
而家係隨遇而安同好著重工作上既自由度

努力工作既目標唔係大富大貴
純粹想快d財務自由搵過份自己鍾意既工作
例如去南國小島教下潛水/種下田

生活質素仲算可以，有層自住樓供樓無咩壓力
自己鍾意去旅行想飛就飛，同買下毒撚野咁

唯一係廿歲尾都未搵到女朋友

另一半唔累你都算好

要接受自己一年有個幾月係白做
又得唔到咩benefit

冇錯 上一代人係多d機會
我地都係高樓價下既受害者
個個搵多D都只係想有個正常舒服既屋企

⋯咁係你覺得扮野
我自己同屋企人都有做
你都幾搞笑

無樓無女 , 屋村仔無撚用

咁係呢啲女仔問題
大把女仔同另一半都差唔多人工

所以Marslow個Hierarchry 仲係成立
有人覺得公益冇意義甚或係虛偽
有人就覺得佢係self actualization其中一部分

冇對與錯
因為大家成長背景同經歷唔同
選擇問題
同藍黃一樣

14個陣物質化到做藍絲既friend我都冇問題
起碼個陣佢地個重點唔係幫警察只係睇經濟
但今時今日去到同良知有關既時候就接受唔到了

另一半唔努力咁可以點？
都係果句唔累你算好

少你差唔多一半人工，唔係專業所以已經唔諗向上流，生活暫時餓唔死，差唔多睇到下半世係點過

係啊，每個人選擇都唔同
善事只係其中一種，都可以develop自己興趣
人工到呢個level都仲咁負面
可能佢生活壓力真係好大

覺，所以三年前決定離開香港去外國搵食

搵緊3x萬月薪話你知
其實錢 永遠都係唔夠

其實係
因為生活質素唔會有超大改善

不停想向上流的原因係因為你嘅物慾尚未滿足，物慾唔滿足，你搵100萬一個月你都係唔會滿足

買樓供樓呢啲籍口嚟嘅啫，500萬樓又係咁住，800萬樓又係咁住，你係邊類收入，就買返邊類的物業，唔好自視過高

咁另一半係你自己㨂
冇得怨

利申： 怨都冇得怨 冇另一半

買樓發達係低層冇知識人先會諗

有腦都會炒其他野同做生意。

如果自己蠢 冇咩命水同能力做生意。
儲下錢置業 算係穩陣投資。
講得出買樓發達既人，搵錢多極有限

大撚把人係有閒錢先會買樓等升值。
有料個班一年搵既錢係樓價升幅幾倍

上一代唔係多d機會，而係我地而家望番就知道上一代d風口位同增值位係哂邊，合埋眼買股票都發到達咁解。但將上一代模式放番落今時今日，當然乜野門都比人封哂啦。例如當年大學得兩間，入到去就天之驕子，出黎人揀工做，咪造就左今日對高等教育嘅盲目崇拜囉。

一路走來都係用份工由一萬去五萬，五萬去十萬就唔可以用同一模式啦。而我地呢批有一d物質條件嘅人，係應該更有條件去選擇唔同模式至真。份工唔就呀，而家冇以前咁好呀，其實我地比下有餘唔係好應該講呢d嫁啦。

大家可以睇下「富翁谷底求翻身」呢套紀錄片，講一個人點係90日內由100美元變100萬美元，希望可以加d正能量啦。

你應該改名叫勝利在手

咁我覺得，
自己興趣、幫人亦都可以搵少少錢嘅
兩樣嘢之間未必一定有衝突嘅～

搵4萬頭既時候我兼職搞左小生意
辛苦好多好多, 不過做左個機會比自己向上流。

想知依家盤小生意發展成點為你每月增加左幾多收入

但係有一樣野好廢解嘅就係，向上流講到要發達，講到要leave a legacy咁樣樣。其實一個月五萬，同一個月五億中間仲有好多層次嫁嘛。 就等於買樓唔會發達，但懂得運用樓按三十年大債去應付幣貶係聰明嘅選擇。

追求物質同被物慾支配係兩回事，你認為clarity work 有意義，我認為建立到一盤生意令伙計有收入有合理作息去養家有意義，各有各做嘛。只係有番呢家月入條件，去闖去試唔會輸好多。

所以做公務員好處就係放工就放工，可以選擇自由時間發展自己志業。

可以諗到生意自已做都好勁
我諗黎諗去都諗唔到

呢D case no comment la....
好多人輸身家。

經營不善

做左幾年垃圾柯跌狗而家轉左出去搵緊5皮6，覺得出面世界好難再上。公屋撚做左廿幾年人都未未試過有自己間房，樓價又太貴。

係.... 冇怨

點解一定要貫樓? 外國大把租樓的人

其實月入三萬已經出現.........

就黎40保持現狀舒服搵5萬，咁就一世
vs
辛苦博上位做隊長仔，要對住班大粒要泊馬房玩政治腥風血雨食驚風散去搵8-10萬

層樓已經供左一半有多
正資產財政壓力不算大
但距離夠退休上晒岸仍然極遠
好彩無生仔煩少樣

而家個位坐左5年
呢排都真係有少少唔知點繼續行的心態

好多人話做生意，請問大家做咩生意個個發達反而好多生意佬而家係靠買資產維持

武漢肺炎對我大影響
2017開始 , 頭半年無支薪嫁 , 一、二個月蝕租金
第三個月差唔多收支平衡，半年左右開始支薪5000 同慢慢還開業成本
大約14個月還哂 , 果年唔知幾月開始我每月支2萬
死約完左跟著業主加租，我又有D信心就租大左一倍
跟著順順利利，開始每月支5萬同公司儲D錢咁
直到運動都無咩大影響，到武肺有兩個月係停哂
大約係咁

我當初將興趣變成生意，
亦都可以係話圓一個夢。
所以辛苦但做得幾開心。
我返工一至五 , 星期六日搞生意
你要想像下一至日都係工作。

依家一係賭關系法取消, 到時外資走晒, 大把樓你買

我覺得又唔可judge 人生唔生仔既
始終每人追求既野唔一樣
既然有經濟能力, 願意辛苦d 搵多d 去提供比仔女好d 其實係好父母添

51k 冇考牌工程撚路過

係丫，咁都要生活
所以make a living都係重要既

男人有上進心都係好事
認同追求物質唔等於俾物慾支配
你追求事業成就，同obsessed with錢同扮有錢人lifestyle果種人又唔同

錢賺極都唔會夠
levels of wealth又好relative
有錢人入面都有n層，你reach到一層又會憧憬擁有更多

我明呀 不過講真佢升職前景係幾吸引我

有2個小朋友，又要還私人貸款（裝修）
老婆教琴可以突然之間有呢幾個月少一半收入
供樓又我大份（而家8:2）
個個都冇錢剩啊！

先買間細細地供住先？
有冇諗過生小朋友？

我同老婆今年30，月入同你差唔多
供緊樓
準備生小朋友

點解唔出去租房？

想問下呢個post嘅巴打大概俾幾多家用
我地兩個夾埋搵10萬一個月
俾四大長老都去左20%
生埋小朋友真係好難儲錢

兩公婆搵九萬點會覺得買樓好遠
800萬樓下做到九成，九萬過到壓測啦
是不為也非不能也

對結婚生仔無咩興趣 一個人搵70k痴父母住 無咩地方洗錢 有冇同路人

荀盤

做盛行

醫

今年黎緊30，大概60k一個月，上年上咗車
都係同上面好多巴打一樣，其實生活上同搵緊30k嘅時候冇咩分別
不過老實說，而家搵女朋友/老婆嘅對象時，會想搵同自己差唔多搵錢能力或者有家底嘅女仔，底線係最低限度都係1+1=2 2/2=1，起碼唔使調低先，不過愛情變哂質

咁sad? 變質係咩意思?

睇你自己物慾，同埋工作對你消費既要求
除非你大粒到可以唔理呢d野
又，聽過1個講法，當你夠大粒時，無人會懷疑你隻錶係假

香港要發達
先打十年工
再轉做實業
先有機一炮過買樓
打工炒乜都係要供

呢個層次你在上
升一個層次你在下
要變通要去學要適應

唔同細個嘅時候，淨係講feel
衰啲講句，就算而家俾我識到個女神級但係做文員仔嘅女仔，我係會不了。
因為我自己知道個總值會拉低咗，除非知道自己可以填補到，否則都唔會選擇。
愛情變咗數字遊戲

仲要睇有冇家底可以玩
一陣你搵4萬要養4個人點算

咁一定程度上係自己選擇既父母無得講，但結唔結婚同生唔生小朋友係自己話事，自己選擇左無得講。

有興趣結婚生仔，但睇唔到希望。無70k, 但痴父母住，無咩地方洗錢

老實講，做多10年儲夠錢我退休算

係
揀個sale做女友拉低哂生活品質
或者你要付出多先平衡到
就會好大壓力

但退左休又好無聊 要搵興趣填時間
最好有份唔困身既工 準時收工 返工吹水

搵d生意搞下，搞個夾公仔場都賺大錢，

香港最多係咩，係傻仔丫嘛

我諗住去泰國租間400幾呎屋，月租都係3k幾港幣，每日落club hse跑步做gym游水睇書，過廢老生活，最多係連登寫下故又一日

所以唔好咁諗愛情
你要分開兩樣野, 你計呢d 既話個果就唔係愛情或者唔係真愛

見到佢打d野真係好笑，將自己睇到咁高，又嫌做sales d女仔低級

屌錯人，sor

唔係剩係數字問題
一個70k一個15k既人，價值觀一定唔同，可能會好難溝通⋯更莫講話生兒育女
所以專業人士都傾向識番專業人士
但唔知點解以前一代會work

True

識新異性朋友果時話我興趣係睇書，最愛的作者係Michael Lewis
跟住同場的人黑人問號

依度有d人真係以為自己搵多d就睇到自己咁高，眼界咁鬼井底，可能你眼中低級既人，人地屋企隨時有錢過你，就算唔係，每個人有唔同獨特之處，可能人地有d野好值得你去學

眼界睇遠d闊d，個個都想向上流，但如果剩係執著個數字，其他野無進步過，其實你好低質素

其實係早幾年我自己發生過一次大意外差啲死， 所以早幾年呢個心態係及時行樂， 用咗好多錢去旅行等等
而且四萬幾呢個數目我哋兩個都係呢一兩年先到

所以其實依家加埋冇落去都係得60萬左右， 依家諗落 係有啲後悔
我計過我逼埋老婆一齊儲錢我應該要到下年9月先至儲到100萬以上

唔使講到咁負面
其實只不過係自己人大咗要求唔同咗啫

有同感
同女朋友每人搵4Xk，諗住兩年內結婚上樓
人生好似除左買樓之外冇乜目標

搵幾多唔緊要，剩幾多先緊要，搵5萬剩5千，定搵3萬剩1萬好d? 一個浪打埋黎比人雞左嘅，搵5萬死得仲快

連登仔成日講果d咩返到去成朝食早餐炒股去到lunch
夜晚6點即走返屋企買餸就唔太可能架啦

預咗都有workload，但reasonable囉唔會日日夜夜都忙

人生有唔同選擇既，以你地2個既儲蓄走去台灣結婚+移民都係一個選擇，只係你地放唔放得底姐。

我知 真係唔洗做咩

每個人都有經歷
由你幾年前大病選擇去享受世界唔去計劃未來
就要接受你今日都未買到樓呢個果
如果兩個人搵到10萬
出年九月先儲到40萬 , 呢到講緊17個月
搵十萬 儲兩萬三 , 我覺得太少
你買樓既決心太細。
仲有就係 , 兩個人搵五萬 , 50萬首期一樣可以買400萬樓
唔一定一下子去到800萬

移民台灣門檻高左
其實移民過去變得無咁易
而且香港搵4萬 , 過到去一定搵唔返咁多
諗到個方法過去都搵到錢就唔同...

話得去就唔係諗揾幾多，如果要揾相同錢，就唔係選擇問題其實依家係要3年都係果邊搞生意，所以咪攞舊錢真係搞囉，2公婆租個地方住，搞檔生意仔，前舖後居咁，係另一種人生。

感謝巴打屌醒我
儲錢呢樣嘢我真係要同老婆傾下， 我 老婆成日都儲唔足

我明你講緊咩，亦都認同，而且好想係咁。但係首先要擺脫到香港呢個社會模式先得

以前10幾%咁加, 底薪過左47K之後開始加得2 - 3個%, 今年變相凍薪添(疫情前). 但commision多左, 似係想鼓勵多sale野, 但我至憎主動求人買野, 被動就接受到同一路做緊, 公司冇講明之前都係扮唔知. 不過呢條路好明顯, 如果唔主動sale野份收入應該已見頂

月入$0 但有一億幾千萬資產現金 會唔會好過你地？

自己開唔開心大於一切
太依賴物質快樂，數字係唔會追完，半山個堆億億聲house係咪又要葡萄

有咁多月入就唔會係0啦 錢搵錢好過你打死一世工

認同 有幾千萬夠啦

真係見過有d屋邨師奶支那有層樓收租，股票都幾十萬，我諗分分鐘有錢過上面d要供樓既中產

係$0 都冇番工 唔靠番工唔當月入啦

認同 十幾年前一出黎做野搵得一萬幾千但係都好開心

而家搵多左 但係成個社會已經唔係我熟悉既香港

中產錯在成日覺得自己打工搵十萬八萬 好似的士陳咁一年搵一兩億就真係掂啦

所以上面果班文員，sales都嫌cheap既人真係出去望下

應該係你一年搵到一般人一世既錢就掂 比你一年搵100萬 當你番50年搵到1億好未 有資產既點都贏 除非搵錢能力奇高

可能係香港個門檻過高既 但做得香港人就要跟番黎追 好似大地產商一個月收租20億咁 你打幾耐工先有佢一個月 我自己唔中意果種搵小小錢供緊樓覺得自己好掂好串既中產 你令到我依d未出生都有資產既人都唔知點答你好

Passive income唔係月入係咩

學歷同價值觀一定要貼近
唔洗話傾天文地理,但基本一d 大學知識要有
第時生仔點教

我諗香港地十成有八成既女姓都冇睇書既習慣

no offence 但你呢啲說話仲低質

上面我講一對couple唔夾唔係因為收入
生活圈子、教育程度各樣野可能令兩個人精神上交流未必咁夾
唔排除有啲couples係work既
前提係兩個人既思維/價值觀要相近
不過唔知你明唔明我講咩

我覺得差唔多能力嘅人先至可以溝通到
溝通唔到根本就無辦法做到大家嘅長期伴侶
之前同以前啲暑期工同事敘舊
其中有個男嘅問我接唔接受到一個人搵一萬蚊一個月
我話唔係好接受到
佢竟然話好多男人一世只係諗住搵一個會同佢捱麥記嘅女人仲發脾氣話我拜金港女
膠都費事比

都無人講過做sales係cheap？
反而你就幾negative，係咁針住話上面班人係文員
未必有屋村師奶咁多錢云云
建議你都見識多啲
會無咁自卑

各有選擇啦，呢D位多數係冇計劃姐，或者中左負現金流陷阱，供車租大屋咁樣。十萬月入太屈，只要肯諗一下即刻可以買到，到時供樓當儲錢囉。

用唔同年代既人黎做比較冇意思
鬼唔知70/80年代買左幾層樓收息係屈機

係40000其實好少

都有既但譬如我enjoy睇fiction多啲
finance類比較少

有家庭唔洗再諗 咁你就一世 完

#813有條友咪話揀個做sales拖低生活質素呀, 盲閪

。。。。。咁少

係
其他特別類既真係要入大學先搵到😂

睇你有無負擔喇，我家兩老退休前我就好好洗，退休後我就發覺奶奶地野

尤其我老豆問我R水賭馬時，我直頭想叫佢寫份計劃書，知佢會點買先會批錢俾佢屌那媽，倒錢落咸水海

我只係話呢個post d人唔應該睇少人，你真係出面睇下咩世界先啦on 9

佢無講過嫌人cheap
講粗口又唔會有point啲

柒你就認啦八婆

自己柒到仆街仲係度屌人

揀個做sales拖低生活質素唔係負面形容，唔通你覺得係讚人？

35歲
搵6萬幾一個月
但其實生活水平同以前岩岩出黎做野搵萬二蚊一個月無乜分別
都係用大約3-4000蚊一個月
上唔上流都無乜所謂
最緊要係工作上有滿足感
至於話6萬叫搵得多唔多
我只可以講其實最多叫中等
我識好幾個朋友做醫生我呢個年紀已經十幾廿萬一個月
佢地結婚都無話一定要醫生
有幾個揀左個文員仔做老婆
生活質素呢D野其實只要兩個人開心就夠架啦
錢財身外物

加多樣
之前同一班朋友傾計
問佢地覺得而家搵6萬以上一個月開心D
定當年岩岩出黎做野搵萬幾一個月開心D
全部都秒答當年開心D

見過一對係老婆係中學副校，老公係f.5畢業teller，用人工黎衡量一個人價值個思想落後都不得了

人工同壓力係成正比
呢樣應該冇人唔認同

同感
部份拎左黎股票投資
但自覺唔會搵到大錢
留住太多現金又唔知點

邊個話成正比
不嬲都係幾何級數咁上

我有一pair朋友
老公原本做ibank
老婆做醫生
老公搵錢多過老婆
個老公幾年前決定左退休唔做野
我估其中一個原因都係壓力大
咁當然佢應該已經搵夠

我已經睇化曬
但求夠用就算
5-6萬呢個收入其實只係蟻民level
當你發覺有大把人人工係你幾倍以上
一架名車講緊千千萬聲
其實就知自己都只係一個窮撚
唔好諗話咩搵大錢

完全明白啦
人工高低多少都反映到個人能力 學歴 社會上既競爭力 思維
2個人後生一齊吃喝玩樂當然容易 大個左其實好睇重大家溝通得好唔好 思維模式同唔同路 因為其實2口子一齊 大部分時間都係要一齊解決人生各自既大小問題 大家唔啱嘴型邊可能長遠到

收入都係個重要因素, 咁辛苦努力競爭讀書工作考牌, 終於得到一定回報並維持到相對好既生活質素 大家配對都會想搵返相應既人 而唔會搵一個人會一世拖低自己既生活質素

(我2公婆都各搵5萬, 老婆都話如果我得一萬人工, 一樣會一早ban 左我, 跟本大家就係互相計算 一定自己利益行先)

搵5皮
老婆接近3皮
都係住得300尺, 供9千左右
出街食貴野都唔捨得

係落後，但大把人會咁諗，包括雙方父母…你個case個老公應該受唔少

可以搵到同自己收入 學歴 背景差不多的另一半好好
我係絲 男友搵少我一半
好多時爭執都係來自對錢對未來計劃的睇法

但我個例子又唔可以一既以論 身邊好多pair 收入有差距 但都好生活好美滿 因為2個人之間既經歷交流感情 唔可以用收入同外人既標準黎衝量 每人把尺同想要既野都唔同
可能係我同我太太咁勢利先一齊到

55k 表示想死

搵返跟point 跳的工

我果到個senior 死都唔升上management grade
打算拎住6皮直到退休

投資移民150萬 , 創業移民5X萬 但要請台灣人，仲要跑營業額
兩公婆租個地方搞生意易呀，要跑數居留就唔會好舒服
仲要人生路不熟咁過去做生意
如果你香港有筆被動收入比你移民過去洗
兩萬都好好洗，但叫你過去搵兩萬都唔易，唔係要你去搵4萬
我自己了解過好多移民台灣既資料，台灣都係我移民既第一選擇
其實喺香港如果搵到10萬一個月都買唔到樓
我覺得係唔適合移民去一個新地方
因為移民 , 係需要有更多計劃.....
最少你係香港起碼都唔算低薪人士
前舖後居悠閒既生活邊個唔想...
到你有門生意，你又要黎開飯既，仲會唔會係你享受既人生。

唔係喇…營業額移民公司會幫到你，你最緊要係有被動收入每月有錢洗

咁無話唔係真，正如依個post d人比上層睇到呢個post都笑7我地

咁每個人既睇法唔同，我自己就覺得對方有正當職業即可但唔可以唔做野。

有d女眼角高既，就會要求男方一定要揾x萬以上，呢d人亦大有人在。

係 你老母都係女人 咁你想表達啲咩？

咁人比人比死人既…大把人做成世依家都仲係揾緊萬幾蚊，我依家算心足，只係真係想提早退休咁姐

萬年4皮5揮手

你意思即係唔洗請人唔洗理營業額?

利申:去過兩次台灣移民講座

好明白
我同我老婆計晒花紅
一個月平均有 16-17萬
但家庭開銷都大，洗錢都係應用則用嘅原則
錢都儲到，但幾多我唔知，因為係老婆揸數
供樓唔算係大壓力，但想換三房又唔夠首期 （target 大約 千三萬，即係都有6百幾萬首期，仲要預錢裝修＋畀稅＋佣金）

唔係話無機會向上流
但所謂嘅上流其實背後都係一個好大嘅風險

樓主係北美除稅後五餠野又三十左右叫ok啦。好多呢D年紀仲煩票還student loan. 。打工咪兩年睇下有冇得轉工。轉工人工先大增長

係北美得閒咪擺時間係自己啲興趣。可以玩好多野。過多十年。可以試將興趣變自己第二事業

要請人，你咪照打開門做生意囉，唔夠數既單移民公司會揾其他公司幫襯你，你又要幫襯返其他唔夠數既公司咁，咁咪大家都夠數囉

其實巴打心目中既上流係咩

兩公婆月入十一、二皮度
當中有二三至四皮係被動收入
唔使供樓輪地方住
生活無乜壓力，但未至於唔使睇價錢任洗
可以話生活舒適，有閒錢去旅行買下心頭好
但絕不富裕
所以上面有人講得好岩，唔好睇月入幾多
應該睇每個月有幾錢剩可以洗

係呀，學歷相近至少大家又可以share effort去教
唔會令其中一個bear晒所有壓力
如果價值觀唔同教小朋友時可能會好多嗌霎

不過兩公婆都高收入
就難啲一齊spend時間陪小朋友

呢個收入唔識玩，唔好再玩股啦，買下D fixed-income，桿杆安全保本增值。

咁就要再睇下性格磨唔磨合到
一定有一方要遷就對方諗法多啲

3萬頭已有尼個感覺, not even 40k

根據非正式統計，呢啲收入比較大距離嘅通常都係大學或之前識落。所謂嘅青梅竹馬
出到黎做野，冇見過朋友同一啲唔係自己圈子嘅人結婚。
上面提收入低，多資產嘅，就仲好，直接移民走

買股其實ok
但要買龍頭
板塊要龍頭
龍頭板塊入面再揀龍頭
然後keep住入

你叫月入2萬都沒既人情何以堪

30歲打工仔4-6皮呢個range for 大學專科畢業都係正常（姐係工程IT輔助醫療/有牌考果d)，冇學位既9成人都冇呢個數，非專科可能都未必有，神科呢個時間又可能已經6位數月薪，做生意都係6位數甚至7位數月薪

但我覺得好大機會係命生成，而家既你係由你過去既環境、選擇造成，都冇得同幾廿萬月薪既人比，始終過去都唔同

外國易唔易搵食？

例如12年前滙豐？

我公屋仔出身 打工廿年乜人都見過。有時D野講命水。但要知道強項同短處。上流人士都識 雖然係兩個世界 百幾呢遊艇 私人飛機去旅行。 上邊巴把話要知足係真。香港宜家大多娛樂八卦加快錢資訊。成日一千幾百萬講到好易搵。好多人無但又覺得要有有係易事。搞到自己心理失衡

我自己三十歲係美帝月月清。細佬妹又出身 要幫屋企供樓 不過唔認命肯搵機會。 宜家叫搵到六位數字月薪 有D積蓄 樓主其實諗得太多。

明玩鳩D人

其實睇你人生有乜追求囉

物質生活去到咁上下就好難會提升精神層次

就會開始追求其他人生目標

利申：乜都冇 純尻Up

點解香港地一講上流就要去到炫富類級數？其實上一千萬資產，收入有多樣性，難以一浪没頂，主動收入漸漸轉被動，扣除支出收入約六位數或以上，就已經係一個好靚嘅package。係我眼中上左流嘅人士。

唔擔心退休之餘，工餘時間係自己嘅，夫復何求？

咁好似叫財務自由？
可能講上流呢個字會令人聯想到目標係想做「上流社會」有private jet做好多個board member committee果種

不如討論下各自 "上流" 定義

銀行股點會係龍頭
12年前你話內銀就差唔多

同埋訊息流通都令階級透明度大左
見識到再有錢既人係咩lifestyle
好似睇到又reach唔到
都令好多人心理唔平衡

我自己覺得有能力享受生活已經好夠
不過可能係響hk要”享受”生活條bar太高
所以令好多人窮盡一生追得咁辛苦

當年2007年HSBC$150一股佔恒指30%⋯⋯⋯

20年前hsbc應該就差唔多

咁就一定GG了，唔怪得你地成日話唔係富豪個仔唔可以上流啦。

我自己做IT都ok, 週圍都要人
而家喺東南亞做野，月入港紙約100k上下
同香港比，工作壓力細好多，左好多私人時間玩興趣，唔洗屈蝸居，生活洗費少好多
再睇埋而家香港政治環境，好慶幸自己當初做左決定離開香港

就係太空泛，其實定義唔到
所以誤會左上面講到想做「上流」，先話好似好無謂

講下自己理想d既生活/夢想囉

因為大家心目中討論緊兩樣野

我覺得工作都要係自己真心鐘意
日日做d唔鐘意既野, 上乜流

正常，有學歷有穩定收入使乜揀啲cheap友

80000都唔捨得？

情況同你差唔多
未計bonus around 60k per month
不過每個月供完樓，車之後剩返 30,000左右
發達又冇自己份
反而諗緊創唔創業

其實你條傻閪可唔可以唔好柒，自己睇錯野膠到出汁見識少就轉移視線講第二度，我有講你果d咩
謙虛d啦你
一打

其實你睇唔起人, 有無諗過人地都揀緊你

我覺得生活需要都afford到
仲有extra時間同錢享受生活，去下vacation做下鐘意既野，就已經夠喇
其實hk好多人都做到

後生賺到錢仲有時間享受都幾重要
記得睇過幅圖係細路仔時無錢無時間但有精力、成年人就有錢但無力無時間、老左就有錢有時間但已經做咩都無晒力
都幾岩

20年樓翻唔到1倍 可以當係失利

睇呢個post睇到好能尷尬。。。
原來有咁多中等收入既’中產’真係以爲自己天之驕子可以走去同上流比較
又要話低收入過自己既人層次唔同溝通唔到 你地究竟知唔知自己既所謂打工收入 層次 價值觀 品味 修養 人脈 地位係上流階層眼中幾咁不值一提

人比人比死人 無家底想向上流就謙卑少少 抱住覺得得自己比一般人叻既心態出黎撈 貴人係唔會黎幫你有機會你亦都唔會把握到

Aim上流 你就要係做到carry另一半果個
驚另一半拖低自己既人層次真係好能低

最慘呢度好多人認同佢，話搵相同價值觀，其實只係包裝自己睇唔起人既事實

同埋有個好重要既問題就係你由細到大受到既教育、道德觀、言行舉止等等，姐係就算比你中到十億獎金咁先算，係咪等於你入左上流社會？ 錢係入場劵，但你個人好大機會同佢地格格不入都唔奇

所以目標係財務自由（已經好難）
同埋可以享受自己鐘意既生活 而唔係財務自由完仲要隔硬加入上流社會

要搵相同價值觀 又乜又物 咪姐係廢同自卑囉
有料就搵個比自己叻 再上一個層次 或者carry比你差人既向上流 呢d價值觀佢地個level唔會明

條友仲要聲大夾惡屌人，唔知呢班人有無細路，有既話其實都幾可悲，父母功利都不得了

其實真係冇可能
早排睇跑馬地個post就覺得自己好窮
冇可能可以到達個種高度

差唔多追晒成個post
最認同呢個reply(除左生仔)
樓上有少部分人都去到中產level
葡萄有錢二世祖唔使做出入上流社會
講真呢個世界 一命二運
你葡萄都冇用
唔知足 咁你咪出120%努力去做人
發現都係上唔到位時咪認命囉
人生除左錢 仲有好多野
睇開d 多d陪下屋企人 去下旅行
發掘下新興趣 識下朋友仔
好過你唔知命一直鑽牛角尖
記住你係呢個level就係呢個level
何不學識點樣享受

果個post我都後悔入咗，住跑馬地個階層真係可以差好遠

搵三四十萬都係個d人隻手指罅施捨比你咁

我都唔知michael lewis係邊個

啱呀～
以前放工走咗去煲劇同埋做埋啲低能野，嘥晒D時間
所以要趁自己仲未老嘅時候盡量做多啲
依家有時間做吓運動、睇書、上下course、發展下自己嘅其他side Business
真係幾充實

男方有無上進心先緊要

cls 100k仲要東南亞
巴打幫人打工定自己開公司？
it邊瓣

係既 同人比 比死人
我非專科 其實係政府工
經常係移民台灣/日本 同買香港樓之間掙扎
感覺唔會有一個出路 唔覺得香港買樓可以再一變二 二變三 人生既盡頭可能就係手持一層唔錯既樓自住
唯有努力價值投資 呢次熊市可能係機會

係連登講呢d

你邊句見到自認天之驕子
個社會係不斷比較同選擇一d 好既野
點解女人可以揀高富帥
男人揀返個同自己差唔多條件既人要比你鬧
同埋我所講既都係事實
你有point 咪駁,拉到去咪層次

只能夠話係中產仔唔愁衣食啦
呢度有錢嗰啲上流人真係crazy rich asian咁嘅款

我自細鍾意車所以喺度養左兩架車，一架代步一架玩具。好難想像喺香港可以咁... 我諗double收入都未必得... 香港地壓力真係好大...

打工仔咋... 非sales
唔講邊瓣啦行頭好窄

我覺得你呢個諗法正確
揀伴侶緊係要價值觀相近先得架大佬
有時唔係睇你唔起，而係真係背景喜好價值觀乜都唔同
點一齊呀？
你話個d唔係愛，咁愛其實都係因為你某一d野好吸引你你先會愛上對方
完全唔岩channel，喜好興趣乜都唔同，價值觀又唔buy，咁點愛呀？

你係咪唔小心講左佢，佢對號入座呀？
唔明佢點解咁大反應發左顛架

真
理性討論緊擇偶既問題
就無啦啦拉去咩天之驕子狗眼看人底
冇人話唔可以揀學歷身份賺錢能力相距遠既人
純粹討論下大家係咪擇偶都會揀d 價值觀相近既人
都係果句
女人揀高富帥就得
男人討論下揀d 相近搵錢能力價值觀學歷相約就要比人屌

香港睇下你玩咩車，我有舊同事癲峰時養4架車，佢住村屋，門口d爛地任泊，油就養幾多架都係用咁多，公司有免費泊車位…佢話根本只係俾多d牌費同保險

條友起曬鋼唔知做乜
女人Gold Digger come on james唔見佢屌?

我泊自己Condo有蓋停車場
本身個單位包左一個車位，我自己再比1000港紙租多一個位

有等諗wor, 我都想退休去泰國租condo自己住，如果包車位就攞個車位放租幫補下

問心我覺得佢講得岩wo，你地口中所講既相同價值觀，其實本質就係搵低人工或者唔岩你地水平你地就覺得唔入流，但每個人都有唔同價值，憑乜用自己把尺量度一個人？都係果句，你揀人，人揀你，做人可以謙虛d

一個人選擇升唔升學/點睇錢/揀咩職業
唔多唔少已經反映左一個人既價值觀
一個人想搵返同自己職業收入相近既有咩問題？
咁唔通因為人地有權揀我，我就唔可以有擇偶條件？
喂你唔buy咪過主囉，我又唔會揀你你又唔會揀我
個位朋友起晒鋼發晒顛做乜？
做乜要批評人地點揀？
話人睇唔起人？

你都識講係選擇
有錢佬上流社會都可以嫌曬呢度D窮撚得5皮人工
5皮人工都有權嫌4皮人工廢
呢個咪叫階級社會囉
你要屌冇問題,咁你應該係出去開POST屌鳩曬支持階級觀念既人
唔係入黎阻止人地討論揀D咩擇偶條件
老實講,人地擇偶揀咩條件又關你地咩事先
討論下都唔比

條友都cls
香港中學夠有band 1-3
仲唔快撚d 去平機會投訴
痴線西

其實我覺得都未必開階級事
如果講結婚，係兩個家庭同下一代既事
喂我想揀個經濟穩定d教育水平同自己差唔多既人有咩問題
仲有價值觀學識差唔多既另一半，話題多d關係照道理都keep得好d
咁你自己有返咁上下，想搵呢種伴侶係同一個level搵到既機會都高d

sor，至少我揀朋友定女朋友真係唔會好似你地咁諗三諗四，用自己把尺量人覺得自己好有道理

功利d諗你地講既野無問題，但做人揀朋友定伴侶都要咁樣計算，難怪呢度咁多人都唔開心

下年要用錢就做定期算啦
萬一到時蝕左唔捨得放/遲左買樓貴左包你後悔

即係用你把尺就好有道理??
比小小邏輯啦大佬
你有你把尺冇問題
依家冇人講邊個把尺係岩定錯
但唔好講到你果套就係道理唔比人討論啦😂😂
唔鐘意咪唔好理人討論
係度扯火做風紀屌人jm9

咁辛苦努力左咁多年, 你叫我搵另一半係令自己生活差左既, 不了。我身邊99% 男人都係咁諗。

認同係我未夠有錢, 所以我好珍惜依家既生活。反正一個人都生活得好好, 不將就。

利申: 所以仲單身, 人工 >$50k, 生意+ 投資 >$100k

岩啊
人地把尺係點又關你咩事
一味JER住迫人認同你交友/擇偶既選擇方法
仲痴撚線過共產黨

上面兩條友夾硬解讀人地意思
講價值觀佢就話你價值觀係藉口，實情都係睇唔起人
笑左

咁坦白講
唔同價值觀既真係Hi bye friend就算
朋友唔洗多，最緊要真
我整身朋友咩階層都有d
但人地講擇偶
我本身擇偶真係會揀返同自己差唔多既人
唔覺得有咩問題

我只係想講一點，係你地眼中同自己價值觀一樣既人點決定？呢個世界唔會有一樣既人，當你1個月搵5皮，你鍾意果個搵2皮，但人地屋企有錢過你，咁係高攀定人地唔入流？如果識人下下都要咁計算，我真唔會認同你呢種價值觀

我既理解係唔按照佢地所想既交友/擇偶方法去識朋友/揀另一半
你就係仆街,狗眼看人底
咁香港好多有錢佬同明星都係仆街

呢度冇人要尋求要你認同😂😂
只係叫你唔好阻住人討論亂咁屌人

真係唔會用"揀"依種心態去做人，未能認同你地，我覺得都無謂嘈落去

想正評一百次你個comment
隨住年紀大每個選擇都反映左你價值觀
然後慢慢就form左個同你夾既圈子
朋友又好擇偶又好，人生觀價值觀唔同就自然唔會熟到啦
完全係common sense
關階級睇唔起人咩事

下
我另一半都唔可以揀
以前相睇班父母都幫你揀過先會安排相睇架姐
揀另一半都係睇人起起，咪仲慘過以前盲婚啞嫁？！
Omg

記得仲要放下假去啲遠啲既地方
去到人地城市唔使睇時間慢活
果種感覺真係好難形容
呢啲趁未有家庭先做到

算啦
佢D論點真係低質到唔想反駁
唔知有冇讀過書咁濟

有冇小朋友？見你話換樓即係本身有樓喇，月入16-17萬換千萬樓應該好輕鬆

我只係想講揀朋友或者伴侶都好，個人覺得啦，好似你地又要咩條件同自己差唔多好多餘

我諗我同果位紅字絲打應該都係你地眼中同自己價值觀唔同d低下人

人地喜好都要佢指指點點仲要不停叫人謙虛啲
份人都幾funny

我覺得你有自己擇偶喜好無問題
大家價值觀唔同，你唔like人地價值觀
人地唔buy你個諗法
河水不犯井水
其實無問題

所以我咪話呢個topic上無謂嘈落去，尤其是樓上果位今日下晝柒到pk果條友

算把啦, 番工已經辛苦,上網HEA下都係求開心圍下爐, 做乜要花心機去嘈。

咁似紀律部隊主任級轉EO嘅🤣

無計 工字不出頭 安穩已經比上不足 比下有餘

其實我仲有bu cie post，屌柒教畜社工，我想講我一早唔係big4友，唔洗搵幾年前d野係度鞭人

同意上邊巴打講 每個人上流定義唔同。同乜人都話自己中產一樣

我自己十年前搵唔夠一球一年同宜家搵兩球一年 生活無乜分別。一樣無揸車。去食茶記。 最多旅行時洗多小小。

同埋做咁多年人 自己性格同際遇知道自己工作上極限。唔會強求 不過一定會挑戰自己做到最好

去到咁上下就夠喇 之後物質既marginal return就好低 知足咪得

供到你去外國讀書，咪算好

人比人比死人
應該咁諗，應該為自己做到今日做到既野而自豪
可能人地條路行得易d, 快d; 你行得慢d辛苦d
但你去到今日係因為你有能力做到
人地可能一出世就學左，你咪而家學下浸淫下，始終而家興終身學習

我細個都好基層，細個咩都無錢學（我成日覺得我個代個個女仔都學過下琴，住公屋窮過我個d都有學)
出國讀書更加唔洗諗，升唔到香港既大學就係咁先
但好彩好運，有今日自己咪俾個叻自己

加油 我就先岩岩出黎做野冇耐 熊市all in 升3倍都仲係好少錢 所以都要繼續打工儲錢

係幾多數十位數？
manager 級別？

其實揀個同自己background近嘅做另一半都好正常姐
特別係結婚嗰個

老實講
地區不限既話
我覺得一千萬買三房仲好
留返300萬買車位